【肥彭訪港】允在英國會提討論 為BNO港人爭居英權

正在訪港的前港督彭定康出席香港民促會午餐會講座，演講前成為一眾嘉賓爭相「集郵」的目標。彭定康先後與民主黨李柱銘、劉慧卿、公民黨梁家傑、香港眾志周庭和林淳軒等人合照，又向周庭問候獄中黃之鋒和羅冠聰的情況。

對於雙學三子和13名反東北發展的社運人士因侓政司提出覆核檢控而被改判入獄，彭表明律政司的做法覆核檢控行為在國際上並不可行（it doesn’t work）。彭又指黃之鋒原定到牛津大學的演講，該演講將會由林淳軒代為出席，演講將談及香港學術自由和介紹香港現況。

出席今次午餐會的知名人士眾多，除多名民主派議員外，前政務司司長陳方安生、作家陶傑、曾為曾俊華助選的前政治助理羅永聰都有出席。陶傑在facebook留言稱下午將與彭定康進行訪談，討論彭的回憶錄《第一告白》，陶稱該書記述了不少彭童年、求學和事業生涯的經歷，形容是彭著書20年來最好看的一本。

彭定督在午餐會上被問到如管治香港時發生佔領運動，會怎樣應付，他稱任內只面對過百人規模示威，試過面對示威者時，走出鐵閘與示威者對話。他又指任內最大的示威是每年的六四集會，若發生佔領運動，希望可透過對話解決，並希望不會做自己不相信的事，但擔心示威者佔領高地後不懂後退，讓政府做事。他稱沒有人可低估和平示威的力量，「人們自己清理培圾，做功課」，這些片段會留在海外人民的記憶中。

劉慧卿要求彭定康爭取現時手持BNO護照的港人有居英權，彭定康笑稱她高估了上議院的權力，但指下次辯論時會提出。對於本港推動民主的年輕領袖，彭定康寄語他們要保持信念（keep the faith），保持相信香港的身分認同和一國兩制，並相信他們代表一些人的價值，令世界變得更美好。

他希望特首林鄭月娥能團結社會，向北京清楚表明港人對民主的意見，又形容她的工作艱難（a difficult job）。彭定康又指，可能自己有點天真，但相信對話，即使不同意對方的意見，至少要向對方表示尊重，並展開嚴肅的討論。

日前立法會議員何君堯發表「搞港獨者殺無赦」言論，彭定康同意林鄭月娥的回應，認為有關言論不是文明社會討論方式。對於校園內展示的港獨標言，林太指有關行動是有系統和有組織性，彭定康稱看不到事實基礎，相信院校自主，各大學可獨立處理事件。

一早要啦
班揸bno嘅唔好等運到
積極爭取吓啦

保持相信香港的身分認同和一國兩制，並相信他們代表一些人的價值，令世界變得更美好。

陶傑可以j幾多晚

又係陳方安生
其實係咪次次都係靠佢聯絡外國

唔截龍都係純討論就算

其實冇截龍呢樣野

其實，我當真係爭取到，但係英文水平唔高又冇錢，俾你去到英國後會有咩發展？
我唔係挑機，我都係揸bno，當然有部分人水平唔同，可以適應。
不過我就真係睇唔到當爭取到後自己既前景。我相信有唔少好似我既人有相同想法。
抱歉，或者我太廢

英國肯我切

爭取到起碼有路走

肥彭肯做證明香港真係好危險
有留意開就知肥彭好少噉講

純粹俾自己多條後路

去到做蝗蟲食福利 其實港柒同支那蝗一樣 但係又扮曬高人一等話尻支那蝗

有居英權=有公屋，有失業津貼，有NHS
慢慢學番英文都得

去到做英國蝗

絕對反對，因為會俾一班自認中國人嘅撚屌走哂去，而且連登仔移民咗之後就一定臭串

得個講字
英國望住香港一國兩制笠哂水幾時有出過半句聲
仲諗住佢會咁醒益你?

係咪拎bc驚比人爭飯食？？

關你撚事咩
香港人連香港都管唔到啦
你反對又點？唔好睇到自己咁大

成功既話我鉛筆插龜頭

咁你咪燒左你本bno做中國人囉咪比你睇死你到時死死氣去英國

佢驚中共姐

爭取到咪當救生圈囉，香港再係咁俾班奶共高官富豪揸乾揸浄嘅話，真係去做二等公民好過，當年申請得BNO，照計學歷唔會太差，應該生存到嘅

某啲香港人同支那人最似就係，人地幫你出聲又唔得，人地唔出聲又唔得，但要發表自己意見，如果民意有用，噉香港獨立咗啦，仲洗好似今日噉？留個言覺得自己影響到啲乜嘢

其實現在搞唔係冇可能
反正拎bno既都唔會太多
我記得係要土生土長先有得申請
有又真係會去英國就更少

利申：渣過期bno，真係有會搞續期再擺起到，唔到唔走唔得都唔會過英國（自己知自己廢，過去都係做難民/最低層工作，香港未衰到住唔到都唔捨得走）

有居留權起起碼代表有條後路
個個都驚無退路唔抗爭 革命邊會成功
而且你係國民有事都可以搵英國幫手
港共政府都會有所顧忌唔會太放肆

有撚用咩你首先是一個中國人

自己又要做蝗蟲
不要分這麼細

不會啦3百萬人口
入歐就有得唸，不過又脫歐

家陣人地個討論都係將居英權由無變到有

咁有骨氣 你唔做大把做
英國咁多中東人 波蘭人 印度人

截龍得十幾萬

葡萄呀

Bno唔係重點
我睇嘅係肥彭串緊港共
佢任內只係遇過百人示威

返屋企都叫蝗蟲

兄弟, 雖然唔抱任何希望, 但有朝一日成真絕對係件好事

香港回歸左20年已經搞成咁, 再過30年就要完全同大陸行一國一制, 雖然你話咁長遠既野, 未必關自己事, 死左都唔定, 但你或你家人總會有下一代, 依家大陸人點睇香港人, 到時香港本地人隨時連3等公民都不如, 日日聽人指指點點

建議你都係呢10-20年努力d儲多d錢, 第日情況一壞最少有條後路, 唔一定話去英國, 但你想去其他二三線地方做個小土豪有個居所養老, 定留返係香港日日比人強姦, 今日就要認真考慮下

肥彭真心想慘
見到搞咁多嘢
我覺得佢真心對香港好有感情
佢任內想搞民主化
晒
最終俾支共一個臨時立法會搞到冇咗
到今日都仲成日理香港啲嘢

唔信英國佬會比香港人居英權，人地脫歐其中一個原因係唔想收難民同太多外來者，佢地點會突然180度轉向收香港人

唔好發夢，其實唔會發生

呢句真係要send比英國佬睇
返屋企都講得出

BNO持有者係起英屬國土出世
話返屋企又冇話錯喎

我最驚係個班愛國人渣去到英國搞到神憎鬼厭
宣誓當食生菜個班

冇講錯點解講唔出？
人地點諗係人地既事
出世英國係我老豆
做返佢個仔，住佢屋企有乜問題？
況且我地又唔係偷唔係搶
佢一句唔得就冇計傾
咁我咁諗又有乜問題？

其實續bno都唔少錢
肯續又要去愛國唔係幾講得通

而且平時最大聲愛國嘅上等人同高官
唔係拎bno，係美國綠卡同bc

我贊成截龍
連唔續BNO咁簡單都唔做
根本等於放棄

共青團民調支持

bno 係國民身份
會過期同可以續果本係 passport
所以截龍跟本唔可能
再加上正常黎講唔出外旅行係唔需要搞 passport

其實BNO 冇得截龍，因為呢個係終身護照

不過呢………可以將BNO 做篩選，先准有居留權。例如要係香港出世、或要有專業資格等等方法。

咁你係咪應該去增值吓自己呢？

BNO唔係本身就要香港出世？

咪撚呀
放班生番香港廢老入黎
利申 有bc

支持，唔係比班劣種香港人過到去都係做佢地以前最憎既蝗蟲
或者要考到IELTS每分paper都7分以上先過得去

去做廚佬都唔會乞啦
而且個邊做超市執貨都可以收入兩萬
不過咁冇用既人去邊都係失敗

即刻將仍然有效既BNO轉做BC啦，
以答謝呢班人對英國同HM既效忠

6.5啦，唔排除理科人有貢獻
同埋當地好多大學都收6.5

廢老應該十個著左7-8個冇⋯
我記得要香港出世先有架
有bno既大部分應該係25-40呢個年齢層

但香港人本身就無英國居留權，而且香港只係屬土國民(現稱為海外領土公民)，並唔係英國公民，所以點睇都稱唔得上返屋企

上議院討論

支持+1
一係喺英國讀過書，一係有英國專業學會membership，都無就要考IELTS + 移民試。。。

當日就係因為BNO無居英權有3份工搵我都無得做。。。。

肥彭真係香港再生父母

Jeremy Corbyn依種純正左翼上場就有可能平到權嘅
前題係佢依幾年唔會又比工黨内部逼宮

冇居英權只係英國政策
BNO持有人出世時香港係就英國屬土
嚴格黎講佢地本身就係英國國民
點解唔可以話返屋企

Corbyn咁受工黨基層會員歡迎應該無事既

自私到完場

電話接線生

當年有歸化英籍計劃
畀啲支那新移民申請

嚴格黎講係英國屬土國民，而唔係英國公民，所以而加嘅bno岩晒香港人，無英國居留權，但去到海外都可稱為British National(Overseas)

即係同香港討厭支蝗同一個道理
既得利益自然想保護
（但其實拎得BNO都係土生港人，數量有限之餘其實大部分都係同一代起港英殖民末期成長果班人，冇咩必要仲要排除 ）

英國公民先係直正嘅英國人，連居留權都無點會係英國人，既然唔係英國人就唔係返屋企唔

將心比己
你係英國佬，真係肯比居英權
D人都歧視同排斥你啦
無啦啦有班人同佢搶福利搶工個d
同大陸人有咩分別
分開20年 成個generation gap係到

啱條毛
連之前俾連囝恥笑既澳門都可以光名正大有葡國居留權，係英國濕尻先出左bno呢樣野，如果bno真係稱唔上英國國民就冇人夠膽出聲話平權啦，事實道理係英國欠左bno呢個權利

JC始終係Parliament入面都係鳩下鳩下咁

咁我估個班廢老都有既

唔係

當年英國保守黨政府對香港許諾，但宜家向人民幣叩頭

如果最後係 JC 平權，都幾諷刺

原來有樣咁既野？
我果陣仲細唔太清楚
剩係阿媽叫我地搞就去左搞
仲聽佢話得香港出世先有得搞

其實英國屬土公民係2002年正式有得申請埋英國本土公民身份
係香港咁撚慘, 因為當時已經唔屬於英國, 所以無份

點會無得截龍?
1962年已經試過一次
當年立法規定要有聯合王國政府簽發的
聯合王國護照才可以自由進出英國和在英國定居，
但香港居民的護照多數香港政府發出，已經截左次龍。
同比持有BNO無中國國籍人士BC一樣照立法一次
持有效未過期BNO，可於X年X月X日起X日內登記成為BC
愈期無效。

如果肥彭喺上議院 pass 到再交去下議院比 JC 帶頭 pass
仲算唔算保守黨平權

BNO持有人數量比所有英國海外公民多成百倍都有

我就唔係咁睇喇，李嘉誠已經早著先機喺英國不斷收購建做新力場

BNO 係身份，冇得過期
只有本 passport 會過期

絕對贊成只比有效的BNO轉BC
有續期的得十幾萬人
唔續期=放棄
續期=同英國效忠
god save the queen

而家有效bno得15萬左右

全家都有
但老豆老母並唔係專業人士

如果英國肯，一定要班人交税

小事啦

好想幫肥彭含撚

葡萄牙當澳門人係葡萄牙人，英國唔當香港人係英國人，如果真係英國國民的話咁一定會平到權，唔係嘅話就一定平唔到，大家嘈黎都無用，等睇結果好過

1962年果次都係計passport，唔係計身份
之前的身份英國人同香港人都係叫"聯合王國及殖民地公民"

講真,有居留權都唔會去啦
點搵到食

英國開個新市鎮，搞個小香港，一野吸哂香港各行業精英，要香港人所有身家搬哂去英國，到時香港應該死撚緊。

其實全面平權真係冇乜可能
英國本土都係得5000萬人口
Bno 有340萬人

反而英國應該要好似當年對british overseas citizens 咁
只要一位bno 成功喺英國搵到人幫佢簽working visa
就可以自動獲得居留權

300萬人有BNO。英國睬你都傻。
發下夢，希望突然宣布。俾現有有效BNO持有人轉BC。
不過都成十幾萬

咁人地話返屋企既前題就係平左權⋯
不過老實講對大部分人平唔平到都係咁過
，邊會有咁多人會真係走去人生路不熟既英國，唔係冇路行都寧願留起家鄉做社畜啦

其實手持BNO根本好少人，我估十萬二十到，唔係無可能

葡屬澳門 = 446年
英屬香港 = 156年
可比性

IELTS 無8咪比住咪得

利申IELTS8.5 專業人士 想移民聽日搞都得

每個人要帶10萬鎊去，10年內唔可以攞失業救濟，淨係俾醫療同小朋友教育，包簁走好多人

Bno post 有巴打開咗freedom of information request
持有效bno 護照嘅人有15萬

其實10幾萬人好少，澳洲一年移民配額20幾萬

所以話，好事唔好張揚 當cut嘅日子來臨，就是成真的日子

150 x 365
香港一年都差唔多5萬5
希望有日突然宣布啦

錢解決到嘅問題
就唔係問題

二等公民都想有居英權

你拎特區都係二等公民

香港啲精英一早手持外國國籍啦，97前已經舉家移晒民

有冇聽雲海講？
係會有人試過唔獲批架

計passport咪得
人少少15萬

香港人習慣高工時工作
明明去英國應該有好大貢獻先係
揸BNO既人仲要係土生土長既香港人
恨不得去英國住
唔會去嗰邊做蝗蟲
其實對英國都有so

其實而家仲揸住有效bno嘅得十五萬幾千人，老老實實，今時今日仲會續嘅一定係對英國仲有感情嘅，所以班廢老大部份都唔會續，例如我自己續，叫我老母續埋一份，佢會話嘥錢，廁所板都唔知幾方便。英國佬唔係傻嘅，如果吸納咗呢班人入面嘅中產同專業人仕，對佢地有幫助嘅，對於第二日brexit之後嘅英國係有好處嘅，我覺得佢地真係會考慮。

真係有都會有cut off day 畀之前有valid BNO嘅人啦吓話？唔通畀晒300萬人咩

持有有效BNO護照＝效忠女皇，理應優先歸化國籍。其他明明有都唔續要用火車頭或者雙國籍要嚟托

太遠古要你副簽都可以減少人數

截龍有咩咁出奇
政策不嬲都可以隨時變
聯合聲明夠話50年不變啦，結果呢

咩叫移民？

劃地建新香港
持bno家庭計分篩選移民

拎得BNO 都係受英國教育大，認同事頭婆，唔會攪聖戰反基督。

都係中共攪鬼，個個BC 走清光仲有人信香港係以前香港，邊有得洗黑錢。

係十二萬到

一早有計劃過成班去北愛住溝淡個邊新教徒，因為我地乜都信

最新數字應該係十五萬幾

不如比埋97前出世但冇bno既有居英權
我地上一代奶共姐 呢一代唔係
為左移民諗到頭都大

唔係話截唔截龍。
係話將現有有效15萬BNO持有人upgrade 晒去BC
而嗰285萬冇續BNO嘅人。就繼續係終身BNO，維持不變

與其收15萬而加手持bno嘅人入籍，英國不如係300萬bno人士揀啲最精英嘅人入籍好過啦，好似以前居英權計劃咁，免得收埋啲低質移民

老老豆豆英文唔係咩問題 你話搵唔搵到依家香港做到既工就肯定唔會搵到 不過話分兩頭 去英國掃街都好過係香港困獸鬥

諗起周融條木咀

好彩搞唔成 如果唔係個個都好似係689 777咁嘅德性

佢地一d都唔低質，係為左錢指鹿為馬姐，當佢地搵夠賺夠返到老家英國又會變返正常人一個

正啦

唔係好似話bno直接變bc係違反中英聯合聲明架咩
其實可唔可以考慮下bno持有人係英國投夠三次票就可以有居英權？ 你投得三次票既一係就係好有錢可以去英國讀書一係就係有能力留低做野
咁咪可以確保到有居英權既人至少有一定能力同會關心英國事務唔會過去做寄生蟲
定係我諗得太過天真

你做乜春姐，大把香港人揸bc/加拿大護照啦
兩個on9仔爭住認叻搏存在感
英政府有你呢種國民真係不幸

冇申請到BC嘅BNO持有人會點？BNO國籍係咪會取消？

支國都日日違反啦

點解司徒華班撚樣果陣要搞回歸，回佢老味咩

去英國做譚仔阿姐

順便爭取下香港回歸英國

最救到香港既都係香港獨立

Make Hong Kong Great Again

英國肯我裸跑

其實就算俾哂BC你都冇乜幾個會過去啦

過到去冇人冇物得自己一個，又要適應新環境新文化，唔係個個頂得順

咪繼續BNO

無錯，聯合聲明講左香港居民的國籍問題。

備忘錄（英方）

聯繫到今天簽訂的大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府和中華人民共和國政府關於香港問題的聯合聲明，聯合王國政府聲明，在完成對聯合王國有關立法的必要修改的情況下，
一、凡根據聯合王國實行的法律，在１９９７年６月３０日由於同香港的關係為英國屬土公民者，從１９９７年７月１日起，不再是英國屬土公民，但將有資格保留某種適當地位，使其可繼續使用聯合王國政府簽發的護照，而不賦予在 聯合王國的居留權。取得這種地位的人，必須為持有在１９９７年７月１日以前簽發的該種英國護照或包括在該種護照上的人，但１９９７年１月１日或該日 以後、１９９７年７月１日以前出生的有資格的人，可在１９９７年１２月３１日截止的期間內取得該種護照或包括在該種護照上。

二、在１９９７年７月１日或該日以後，任何人不得由於同香港的關係而取得英國屬土公民的地位。凡在１９９７年７月１日或該日以後出生者，不得取得第一節中所述的適當地位。

三、在香港特別行政區和其他地方的聯合王國的領事官員可為第一節中提及的人所持的護照延長期限和予以更換，亦可給他們在１９９７年７月１日前出生並且原來包括在他們護照上的子女簽發護照。

四、根據第一節和第三節已領取聯合王國政府簽發的護照的人或包括在該護照上的人，經請求有權在第三國獲得英國的領事服務和保護。

英國駐華大使館（印）
１９８４年１２月１９日

只求肥彭幫埋97年前未滿十八歲的人士，俾佢地申請埋BNO。

屌你老母
去到寫份誠若書，在有生之年，不會申請拿取一分一豪社會福利。得未呀！
香港人講得到，做得到！
我們香港人唔撚似隔籬的鄰國中國大陸人，白紙黑字寫下，都可以不算數！

玩截龍就爽阿
你續得bno通常都係唔想繼續比支那強姦先做少少野去證明自己唔係支那人
無續果班 1千幾百都慳就繼續做支那人啦

就黎變月經
BNO撚又要打飛機

支那唔係話聯合聲明失效咩

成功既話我切

係咪呀
岩岩續左本bno
求

都過咗20年，持有者及有心走的，都唔撚知有無100萬人！

中方: 聯合聲明已經失效
何況居英權/非中國籍BNO轉BC
咪一樣照發生

呢份只係備忘錄
無包括係簽署聯合聲明內

酸撚到

跟

How?

平權啦

可以係歸化入籍

嘩，去申請返BNO先

83年前
英國本土同殖民地國籍係一樣
大家都係CUKC-英國與殖民地公民

即使係83後大家都係英國國籍

特登嘅
因為人口太多，同埋唔想得罪中國

無社會福利連醫生都無得你睇，書都無得啲細路讀，你仲慘過喺香港

其實n年都冇續果d 直接cut灑佢

得噉少

HM

今日起截龍

話就話300萬 真係會過去既最多得幾萬 你只要截龍+要認可既大學畢業先合資格的話

我最想就這樣
畀班香港人有個地方落腳，自給自足才是香港人的想法！
之前都有人提議拿個島嶼畀香港人。

這個提議幾好

無直接變
要去申請架

蘇格蘭新香港計劃
蘇格蘭同意左架...

尋日截啦，依家先去申請好明顯係想攞着數

甚麼為之低質！
無學歷就等於低質！
何君堯律師低質嗎？
澳洲那個馬欣國（唔知有無記錯名）低質嗎？

一定要由英國佬管，當地政府一個華人都唔可以請

認同民主自由有邏輯思考有普世價值觀
全部都要接受思想審查

英中聯合聲明
支那已經嚴重地違反咗啦！
有人違先，你重同巨講君子協定，你只會死多幾錢重！

係都97前香港出來世未夠18歲果D

唔好再講

人口太多就假既
怕左大陸就真既
就算bno有300萬
一來距離遠
二來人種水土都唔同
香港又唔係差
（97前香港起全世界計都係前列）
真係有都冇幾多人會湧過英國

支那性出晒黎

咩？我97前未18都申請左喎

只要97年6月30日23:59或之前出世就有得拎

你地咪都係攞著數
講到自己唔係咁

真心想知英國人點睇
如果我地去到英國 佢地會唔會當我地蝗蟲

依家仲拎得咩

有冇諗過係你太廢

唉

笑你地支那性唔係因為你地攞著數，而係笑你地嘅自私

屌你老母UK咁多回豬難民
清走哂佢地比香港人一定唔會咁撚多事搞

行為定義地位
早十零年都冇咩人鬧新移民蝗蟲
你過到去肯做野
唔搞事應該就冇咩人會理你既
簡單講就係面係人地俾架係自己丟，你做到出去外面唔丟架之後先睇外國人肯唔肯俾面啦

自己唔把握機會申請

97先6歲

咁除左怨你老母仲可以做咩

撚狗王

要怨就怨你老豆老母
大把人9697先出世都有bno

其實有無方法可以同肥彭反映下

英文都唔識，仲想學人脫支

可以呀
不過你有你反映...

google搵肥彭email應該唔係好難?

真係得討論囉

如果係攞着數就等到話有得攞先去續BNO啦

支持截龍

老豆老母有英國護照但我冇 我98年有冇得申請

同D上車撚一樣
自己上左車就唔想其他人上車
然後喺車上面取笑上唔到車既人

bno囝又要J到成地都係

雖然我唔想有大商家參與
但係如果有大商家, 舉例成哥, 一去到就掉到好多錢去做有需要既建設, 令香港人一去到好快就有經濟能力唔洗做寄生蟲, 咁就最完美

BTW, 係真既話實見到平時鬧你英國走狗嗰班撚樣個個排住隊要移民

我記得你應該係要去直接申請BO
當年公務員就有BO, 下一代自動有BO
再下一代就要申請, 唔係自動有

有個FRD就係咁, 不過佢話嗰邊冇人冇物所以未諗住咁樣返過去

見到你班小賤種既劣根性

成班渣住BNO既係度叫截龍
無渣個度就話唔應該截龍

班友炒樓炒到我地訓街都唔掂, 仲要俾佢地去先

勁狗

香港難民入侵
英國佬會唔會比？

唔好呀 要攬炒

最後咪討論下完

當有個希望
边個唔想做大英帝國子民

林病老公同仔都已入藉大英帝國
唔會放棄英藉

佢地從來都無上車 亦無機會上車
因為本野大致上係無咩用

洗鬼截, 所有申請過特衰一律當自動放棄bno咪解決晒

英國當年搞居英權計劃比香港精英移民英國連埋家人都係等50000個位，但而加就算bno截龍都有十幾萬人，仲未連老公老婆仔女，英國佬會唔會咁傻比你平權

得罪都要講句, 根本我地就係RUBBISH
日日逼地鐵爭位坐, 唔想其他自己人好, 睇人仆街最開心
根本你要去到生存到, 一定要形成香港人自己社區, 先有POWER 同英國政府DEAL

成本自私撚短視到仆街，呢班人先會真正去到做蝗

有bno居英權唔等於難民

你有無資金去建設英國呀？你無佢土地有，人地唔通要啲無貢獻既人？

呢位巴打心水清，俾番華人管就真係嘥氣，就算香港人都係咁話，最好似番港英早期咁，華人只可以做英國佬跟班，高層位置全部由英國佬壟斷

你過到英國國會咪平到權囉，你覺得英國佬會唔會比你過？

你覺得唔會比你過

大家都係9UP下過左會點唧
緊係唔會無啦啦得罪大陸俾香港人走佬啦
真係一下子走晒大量精英+資產+大學生嫁
留返D 150喺度把撚

放低你本野做番中國人啦, 又要威又要拎BNO

係人都得

你覺得trump做到總統？
你覺得英國會脫歐？
你覺得金仔會停止核試？

留名

你既"我地"唔包括我
我係BC仔
純粹入黎睇下支那獸性大發既樣子

求下你做下好心

成班自私精喺度講截龍，又講要ielts幾多分，又講要喺英國讀過書乜乜柒柒，正on9
呢d自私精去到英國都唔係一件好事
諗住set d對自己有利既條件等自己果本bno可以變bc，其他人唔得
係咁既話，寧願大家一齊無，連自己香港人都要搞分化，依家十劃未有一撇就咁多ff，on99

其實副簽呀豬呀狗簽都得, 唔一定要醫生律師

唔洗理我覺得點，大家可以放長雙眼睇最尾會點

屌你老母啦
你廢關人撚事
你咪死返去支那

跟住班BNO仔就會一路嗌截龍一路話你自私
一路攞人著數一路話人攞著數

冇拎到就怪自己老豆老母on9啦講真

利: 老豆冇拎

有咩好嘈，根本唔會有機會有居英權

唔通佢地身上有幾百萬就會會拎晒出黎建設社會咩
除非英國佬設定好, 諗好要幾多錢去建設個地方
例如你過到黎, 拎500萬港紙現金, 就會俾間屋你住, 咁英國佬就拎呢D錢黎發展
如果唔係我諗個個拎住D錢都係投資落去倫敦D股票同樓

97年前未滿十八歲一樣可以拎BNO , 做咩姐你地成班一講呢D就現哂形

其實見到班人咁, 就知無希望
唔通BC 真係天跌落黎咩

有能力嗰班精英要走一早走咗
剩低嘅可能本身已經有其他護照，喺香港剩係為搵錢
佢地先唔會在乎邊度住，因為純粹為搵錢嘅話香港係一個好地方

笑死
呢頭反150人 個頭想話移15萬人過去英國
仲敢死話返屋企 正宗大陸人思維
香港係中國既sar 返屋企咋嘛

剩係想截龍等人地唔會分薄自己D野, 都唔諗下去到有咩責任義務去唔做蝗蟲

話返英國係返屋企真係好撚好笑

係部份覺得自己好叻好掂好專業會對英國好撚有貢獻既bno撚，唔係全部

拎住本火車頭就死番出去啦

有料技術/投資走撚晒啦 仲等乞

我諗好多拎BNO 都成家立室
除非你成家都有居英權 否則得你有 都冇用 嗰邊有冇嗰啲申請家庭團聚嘅政策
再者 你冇錢 移民英國搵食真係難 食嗰邊老綜同蝗有乜分別
你有錢 都唔駛靠lee個方法

希望你切

咪就係，而家技術移民澳洲加拿大唔難

尋晚陶傑講足半集BNO
有一點佢講得無錯，中共應該積極促成呢件事，走哂d反對者港獨撚咪唔洗眼冤囉

我係英國就唔擔心,因為可以俾D有D料但冇錢既人去英國做大佢,冇料既就算有居英,一係一世留係China Town做下層勞工,一係拎老綜一排,最後咪又係適應唔到回流返香港....
根本唔怕冇料之人呃福利.......

有條件居留權得唔得
好似5年內入息/貢獻要有幾多

你估得投資移民咩，有專業同技術移民

英國佬最叻玩政治，
House of Lords 討論根本無撚用
不過都好多謝肥彭咁有心

其實佢地只係唔想走
話就話人工冇咁高但去到物價樓價唔同其實條數喺返度
技術移民工種唔on list咁證明根本唔適合去嗰度住，連工都冇得搵，如果嗰個工種唔喺list 度但又真係咁有料，其實可以搵完工叫公司保working visa再過去

要人地個護照做後路同大陸人有咩分別
英國先唔會咁蠢

其實加拿大澳洲個skilled migration list已經包括好多工種

1。 又想移又唔肯付出 大陸人完全唔識英文都敢去搏 港人自覺高貴 覺悟完全差幾條街 垃圾囉日日等個天跌落黎

2。唔符合人地要求咪即係未夠料囉...

講左囉，我自己就係搞技術移民，我先知唔係咁簡單
上邊條友話自己ielts8.5, 真係得淡笑，佢ielts 8.5都可以分分鐘唔夠分，而且overall 8.5 對好多國家無意思

我都8.5啦

咩行業咁慘有料又唔要你？！

英國先冇你咁蠢
純ff就得

我無話唔要，不過唔係易搞
而且移民你唔會有passport, 最多得pr, 要住4至6年先有passport, 中間唔夠年份可能就pr expire

啲人講到咁易

btw加拿大剩係要overall 6 分
澳洲嘅話7分開始有分加，8分直頭移民分加多10分
你移民去邊？

我自己做專業工就唔係咁睇，我有英國某專業license, 做上去人工低香港一半

你講嗰啲全部都係正常移民要做嘅嘢
移民完又唔想長住？
咁同啲19大陸人有咩分別？拎完人地護照就走？

其實你咁鍾意搵錢嘅話留喺香港仲好
揀得移民一定有取捨
要後路但心態仲係喺香港，去到你都只會嫌三嫌四

加拿大某啲paper 高分會多啲point, 但係好多人eriting speaking 低分加唔到
澳洲要所有paper 有8 或7 先加分，好難所有paper 8, overall 8.5 都無分加
紐西蘭差唔多一定要有job offer 先夠分

就係因為呢啲制度先保障到全部市民唔會好似香港咁得啲商家拎晒利益

基因問題唔講得架

快啲去續

前排澳洲先flag 埋傳統engineering 工種
過幾年分分鐘做註冊工程師都移唔到去澳洲
個list 係包好多工種
但係好多喺香港係冷門到冇得再冷
就好似香港有冇石油工程師

咁一定啦，但其實呢個post 唔關移民事，只係帶出唔一定有錢有技術就一定已經走左

但呢班人應該因bno去建立一套系統先可以減輕英國負擔，其他人先有機會

講係咁講，根本成班小學雞

其實人地ielts要求係general test唔係academic, 已經易咗
如果speaking冇6分，去到點同人溝通？留喺china town?
何況有心移民嘅話呢啲都可以練
人地啲benchmark set嚟唔係冇原因，就係要過咗先適合去嗰邊居住

我一向都話你配唔配居英留美唔係你有幾多身家幾高學歷
而你係個普世價值同修養符唔符合人地要求
個堆咩分只係其中一種門檻

講真，整到既話，佢90年代搞個居英權計劃托咩 嗰陣時成班專業人士/公務員搶，你估真係咁易爭取到咩 嗰時restrict 50000人

利申: 揸BC, 唔覺得去英國住好過係香港住，搵工唔覺得易，又比英國佬歧視，住London啲地咪又係貴。BNO爭取到咪爭取，慢慢過去住過去打飛機啦

香港地睇上去畀人賤視嘅工種
係鬼佬地方好吃香

你以為speaking 有6分夠去，你有無睇過架？

我話speaking6分都冇就溝通唔到=我以為有6分就夠去？

係到一味唱淡但自己又拎住本BNO個班全部係五毛
我一早Block柒哂的

人地個list好多裝修，廚房佬，水電佬工種

我話好多人ielts加唔到分=6分都無？

如果

所以我成日都同身邊班人講做車房水電冇問題
因為哩樣已經係行業優勢，英文唔需要太好都夠分走
班人當我戇鳩

寵物美容都有

好多都唔覺得香港有咩問題想走/覺得有問題但冇諗過要改變
講到尾都係，有能力+想走嘅一早走晒

其實真係有班人，生活環境唔錯又移唔到民
我唔明啲人係度講話掂個啲已經走曬係咩心理
叫其他人可以留係屋企等收皮？

咁你真係有錢身家過億咁人地實歡迎你過去投資移民既
至於高學歷，人地國家都有啦，叻人大把，多你一個唔多少你一個唔少，唔好以為自己個學歷高人地會爭住要先得架
第二點你講得岩，成班價值觀都係自私食既人，完全唔符合人地西方果套人人平等不分貴賤既理念，同班伊斯蘭難民一樣去到只會衝擊人地國家果套制度同價值觀

因為生活環境唔錯=/=有料
香港大把做地產基金搵唔少添
但移唔到民係正常

西方國家厭惡性工種例如掃街清潔都好高人工，做地盤時薪隨時仲高過中層管理層
根本如果bno真係平權(暫時無乜可能平到權)，你乜柒技能都冇，唔介意做基層工作都唔會餓死，但有班撚樣就認為得佢哋咁叻先有資格平權

大陸文員搵3000 走落黎香港講你同一句
咪世界大亂囉 當一個國家無條件收人

嘩正呀
今次可以做真英國人啦!
以前最多都係做殖民地人民!

不過
唔好咁開心
照下鏡冷靜下先
你現階段人生都反映到你既能力
你係咩料, 自己知架?
垃圾, 去到邊都係垃圾

垃圾唔分國藉架
係態度來的
你咩都唔變咁去到英國
唔通你又有一番作為咩

咁個世界仲邊個做廢柴?

係香港人都申請得喎 你傻hi左呀？

我自己就唔覺得有需要分唔同人決定去唔去
但先後應該有分別，例如商人醫生護士應該去先，
咁我地去到有醫生睇，又唔會俾太多額外負擔醫院系統
商人可以技資基建

我依家講緊bno平權呀，大陸文員有乜撚野權可以平落嚟香港呀？

如果十萬磅加唔拎救濟十年就有居英權
為左下一代我一定會去
錢我乞都乞返黎

咁呢樣野都係，假設真係平權又所有三百萬bno人都諗住過去，一時之間過晒去英國都消化唔到，一定係要分批過去

肥彭講一句又引一班五毛/踩英踩港撚上水, 個真係千古罪人名不虛傳

仲有一班散播失敗主義既廢柴入黎

感激肥彭，佢真係好幫香港人

講咁多, 快撚的燒左本bno先啦

BNO冇得世襲講咩都係冇用

咁你做人都無希望, 死撚左去啦

地盤佬收唔收

Bno撚又開始發爛渣
唯有希望本BNO係未來既日子發揮多少少用處

廿年都唔撚續BNO，爭乜撚居英權丫，繼續坐火車啦

當年好似係五萬個家庭，假如全部都生仔既話，最少都應該有15萬人。

你呢的看透世事撚真係好撚麻煩, 咁超然脫俗快的去練仙啦, 呢個塵世唔適合你

得啦得啦, 一日係二等公民, 一世都要係二等公民, 連提下平權都無資格

我收返之前既言論, 你好適合係香港生活

佢地都知係事實黎 只不過佢地唔想扼殺任何機會 縱使機會係0.00000001%都好
佢地都心知無咩可能有居英權 只不過每次續BNO使一筆錢 到頭來比你地話無用，哂錢 我諗個心都唔好過既...
你估佢地續證真係為打飛機咩 無非都係想去人到攞著數 只不過暫時未有著數攞咪用黎打下飛機先囉
呢啲野我相信個個人都明

所以我覺得肥彭只係客套野
keep 住香港人戀英 對英國冇咩唔好
反正香港有香港戀 英國有英國hea

發神經咬人都係無用
你講野客氣D 他朝你要搵我地BC仔幫你簽個字都會考慮下既

配唔配到你D二等公民出聲咩?

講真要續既一早續咗啦
截龍有何問題？

你幾撚廢關人撚事呀？大撚把BNOholder都係專業人士啦

98年表示none of my business

父母同吖哥有拎得我同吖妹冇

善用起底功能，原來係on9仔一名

巴打可以慳返啖氣

人係咁咖啦，維護自身利益，英國佬爭論脫唔脫歐都係咁啦
BNO有居英權真係發下夢好啦，依家舔共舔到七情上面，分分鐘大陸人有你都未必有

咁我唔介意，大陸佬去英國，香港可以重光

以香港人奴工嘅性格，過到去起碼包辦英國GPD 50%

做二等好過做奴民

得個講字 一定做唔到

hello 中国人

唔知有乜好嘈？BNO平唔平到權同BNO持有人響英國生唔生存到係兩回事，平到權而有能力嘅，咪過去囉！平唔到嘅，宜加幻想都冇用啦⋯⋯

睇死又係空頭支票

你自己放棄同英國的聯繫
連最簡單的續期者唔去做
即係用行動去證明你自願做中國人
點解要比居英權你呀?
截龍好應該

我無BNO都係咁話，當你近廿年都係港豬唔理世事都算啦

2014年開始玩831明走數都唔續領BNO，可以今日只係得十幾萬人持有嘅，其實對呢個身份有幾重視???

自己都唔重視個身份做咩要比機會你???關咩唔想其他人上車姐 家陣一定比居英權你咩??

我就係見831 都搞唔掂先去續bno, 何況兩登教續bno既post極詳細完善， 根本無理由唔續， 無續果d等食屎只係受番自己惡果

如果想爭取，或者要係英國退出ECHR 前

咪就係，要求截龍根本好公平，如果真係平權的話，截走班無事就唔續護照，有好嘢先仆到嚟換嘅人 有咩問題？你肯拎咩護照，基本上代表住你自己declare自己係咩國籍嘅人。無事就為咗慳嗰幾舊就唔認自己個英國籍的話，好意思話人截龍？咁對一直忠於認自己係英國籍嘅人嚟講，公平嗎？

689上台我就續返BNO, 之前用過特衰護照真係人生污點

一句講哂 , 覺得冇用既就咪撚拎, 冇人迫你架, 你係有權做中國人， 記得死都唔好拎呀

咁樣同蝗有咩分別

屌咪撚同佢嘈啦，五毛嚟架，拎住香港綜援住緊香港公屋然後踩住香港嚟抬高菲律賓

咁如果係咁既，我覺得要截埋果堆拎過特衰護照同回鄉證果班，只比無申請過特衰回鄉證以及持有效bno護照果班，咁先顯得對英國國藉有幾重視同尊重岩唔岩

我無所謂, 反正我無申請過廁所板. 而且咁cut 唔係無可能. 如果唔係點解renew BNO 要問你有無其他國家護照?
不過點cut就真係會平權先知.

提出唔等於成功

總比港共提都唔比提

截埋回鄉証唔係咁好呀，有的人工作要返支那焗攞

利申：自己抵死用過特衰護照

佢話要對英國忠誠嘛，申請過特衰同回鄉證唔忠誠平咩權攞咩bc，最後可能得返好少人有資格囉，咁仲好啦，班人數量少成功機會大呀，岩晒班自私精自私食

回鄉證兩睇啦。97後係一定要有廁所板先申請得。而回鄉證係咪一個出到外面都能夠證明你嘅國籍嘅證件，係一個疑問。尤其是97前已經申請咗嘅，聽講有人試過大馬同其他南洋華人香港定居都申請到。呢類人根本無中國籍。

但廁所板喺你申請張form上，印象中有講到，你申請得，你就declare你有中國籍。廁所板喺國籍證明文件上，真係無得走。

btw, 如果講效忠問題的話，我諗可以咁排啦

只用BNO/BC >>>> 兩本都同時有valid >>>> 有過BNO 過期十世都唔續只用廁所板

最好就只平佢哋自己果本bno咁就最好啦，呢個po大把人係呢種心態啦，連bno身份都要分化，分三六九等，香港人係得既

唔同效忠程度有唔同待遇，點解係自私？咩道理嚟？

咦，做咩玩put the words.in others' mouth 呀？

因為少d人平到權機會可以大d，咁自己係屬於果班少數咪大大力讚成，咁仲唔係自私？當然實有你呢種從忠誠角度諗既人，但我估大部分都係想自己有得換bc個機會高d姐，三百萬bno喎，諗都諗到英國有乜可能咁大方全部收晒，如果只係少數成功機會咪高好多囉

一聽到肥彭講返幾句人話客套說話，

就知肥彭又要出新書lu

同上次黎香港搞講座，又講返幾句人話一樣

大家唔係重信佢咁傻仔啊...

歡迎你自己對號入座，你自己都講唔同忠誠度唔同代遇啦，忠誠度有三六九等唔岩咩？而且呢個po仲有其他人講到明ielts又唔知要幾多分，又唔知要喺英國投幾多之票，又話要喺英國讀過書，呢d唔係分類係乜嘢？

個個有過BNO都有權續，覺得有valid BNO先可以平權，同數量並唔一定有直接關係。個個都續就有300萬人有。但一樣可以不變地支持有valid BNO passport先有得平權
自己唔續怨得邊個？

都係果句
今時今日都唔續唔俾就好合理
又無人拎支槍指住你唔俾你去續

分類一定係分化？

有冇人駁到我

其實大多數嗌港獨既人都係97後出世
無bno又無能力移民既人
利申：90出世 bc

咁有d長輩老人家唔去外國旅行，無攞特衰無攞bno，咁無理由強迫佢哋去續下嘛，仲有啦，假若到時真係平到權，呢個po大把人話又要有其他條件乜乜柒柒，咁呢班老人家就算有續期都唔洗諗有得變bc

我無話分類等如分化，我講既分化同分類有逗號架，ok？

有special case咪搵人搵MP幫佢囉，香港老人家有幾多係香港出世有英籍？有嗰班都IA1971前大多返晒英國啦

有逗號等如同逗號前必然無關聯？逗號當句號呀你？

上錯網？ wo

其實以今日情況，持有效BNO已經係最寬鬆嘅條件，本身都係救得幾多得幾多就算，現實上大家都知收晒3百萬人係無咩可能，我就唔明提出又咩回鄉證又咩係特衰係咩一回事

不過作為無利益衝突嘅旁觀者我又無所謂，今日咁多共諜，愈嚴愈好

個人亦認為用申請過咩黎判斷忠唔忠誠係無咩意義，因為已經偏離左救應救嘅人為先嘅原則

我既意見就係好簡單，一係全部有一係全部無，英國佬可以set過日子出嚟，喺某個日子分批去英國定居三五七年比你bno轉bc，過左日子就當放棄。想做英國人就融入英國就去定居，唔好諗住攞個國藉當救生圈，但就繼續喺香港搵錢生活，將英國藉當水泡根本就好無恥，唔尊重個國藉

有關聯就等於一樣？

最少要有得傳比下一代啦

你寫嘅嘢misleading就你問題啦

你咁講無問題，但同時你之前話啲人覺得越少人去越好，係自私。你呢種都可能會搞到好少人去喎，你咁會唔會自搞咀巴呢?

唔一樣就係唔一樣，有關聯唔代表同一意思，分類同分化我無講過係一樣，係你理解錯認為係一樣

咁你所講嘅分化指乜？用忠誠度去分係分化定分類？你講清楚

心態上你無錯，但實際安排上唔太可能，啱啱先出左單野講英國脫左歐直情連歐盟移民都想限制，分批去個方法仲難過截龍，一係就全部無攬炒算

點回你姐，佢本書係Kindle買都係10磅左右，唔係以為講幾句野就幫倒佢賣到開巷呀嘛，仲要係香港呢個19成日串無人讀書嘅地方

依家你BNO英國住五年都可以變BC
你講完即係無講過

依家係唔可以定居

將人分完類再分化得唔得呀？

唔係，你bno依家無得無條件住英國，但如果可以平權就可以了無條件去定居，之後再入藉

我話人自私係因為佢哋講既條件係已經有好多人依家已經無機會符合，以少數人符合條件嚟換取英國願意平權，平權就截龍
而我講既係三百萬人都可以平權，係英國以全部bno嚟考慮平權，唔係以自己係少數符合條件既人嚟換取平權機會，提出既定居原意亦都唔係等只有少數人符合條件增加自己平權機會，只係唔想有人當國藉係水泡，而且亦都唔係平權果刻就截龍，可以比人有時間考慮

咁你講清楚啦

其實佢咁講，即係冇可能
作為一個政客，係唔會say no的

旅行仲用緊BNO
見到本廁所板就唔開胃

你講嘅條件一樣可以好多人無機會符合，英國一樣知如果用居留的話好多人去唔到。錢已經係一個大問題，其他已經唔洗講。你咁只係唔同cut法之嘛，人哋話用valid passport就自私，你用居留截就無問題。一流嘅雙重標準

屌老母當年唔幫我攞BNO

一本護照只係百一百二鎊for 10年，去居留需要預備嘅錢一定遠超呢個數。
你咁同踢走窮人有咩分別？似乎你個方法更唔公平喎

自己奶共咪算
連下一代都要奶埋

點解我要同你講清楚，我依家指名你分化咩？你要對號入座係你既事，你有無諗住分化人係你自己先清楚

咪on9啦 唔出國就唔續護照=放棄？

我提出既係之後大把時間比人諗去唔去，而其他人係一早就cut晒人，而且其他人心態一早就係諗住少人符合等自己可以成功平權，我由頭到尾就無諗過係想少人先提出定居呢樣野
如果你話我個提議令英國預想到會少人去而先咁大方比三百萬人平權既話，雖然呢個唔係我原意，但客觀果會令人覺得我又係自私又係想少d人符合條件先而提出呢個建議既話，咁將個定居個條件再定低d囉，又或者你提議下可以點樣唔會令到少人可以符合條件，但又唔會令人攞住個國藉當水泡既方法囉

上面有人話要ielts8.5又話要十萬英磅先去得，仲唔公平啦
仲有就係我提出既只係唔比人當國藉係水泡，如果呢個大家唔同意既我又唔會堅持，我由頭到尾都係撐一係一齊無一係一齊有，就唔好有d有有d無，再set埋一堆條件等少d人符合嚟換取自己平到權

老老實實我就真係無咁大愛，因為呢廿年嘅時間證明已經係無野可以換倒，尤其以反共諜角度睇，比現時持有嘅BNO嘅人有資格先就好合理，最主要現時持有BNO根本無壓倒性好處，唔係有自己理由老老實實邊個會去續姐，講到尾咪又係自私貪方便，根本就無人高尚D

三百萬人你仲要諗下有幾多係今日社會嘅既得利益者，有幾多係共諜，唔係你話大家都有資格，轉左BC就咩都解決晒

當年BDTC>BNO都係一樣
你唔去主動申請BNO=放棄英國國籍

當年 BDTC (國籍) > BNO (國籍)
護照係比你出國用，你呢世唔旅遊根本唔需要搞護照

真正保障到英國利益嘅方案係要所有移民識英文 (所有國家嘅移民都係咁做)，之後比一個低門檻小小嘅方案去技術/投資移民，確保移民唔係過到去做蝗。

我就係其中一個例子 鬼叫果陣仲係小學雞

咁今時今日又唔可以咁講BNO嘅

真係無用槍指住你叫你唔去續

問下都四個負皮 我移民去新加坡囉屌你
有bno威喇

因為你哩條問題已經有人問左十年

其他人提嘅方法可能更唔公平，但人哋無一邊屌人撐截龍自私，另一邊提一個比截龍更唔公平嘅方法出嚟囉

覺得自私咪屌囉
你覺得我個方法唔公平，我一早講左我唔介意降低條件令大家都公平，就唔似d人都係自私想自己係果批少數可以平到權
而且我覺得全部人都有公平過少數人合資格好多

無可能全部人都公平
假設平左三百萬BNO持有人
咁97前無申請BNO又點計數?
好多人本身係BDTC
但種種原因無申請BNO
"截龍"後永遠無得申請
要公平係咪要包埋佢地?
唔包就係自私?

Well, I have seen Chinese people from Fujian who did not speak any English managed to get jobs as Chinese restaurant waiters in the UK. Hong Kong people should have a better level of English than many people from Fujian - if they can do it why can't you?

Another way to 截龍 is to say that anyone who holds a valid BN(O) passport on a certain date will be entitle to apply for an UK visa to live and work in the UK.

No, someone could be born in China (or anywhere outside Hong Kong) before 1997 can get BN(O) status if one of his parent was born in Hong Kong. The child born in China would have been a British Dependent Territories Citizen by descent at birth. He could have applied for a BN(O) passport before the official deadline.

持有有效BNO護照＝效忠女皇，理應優先歸化國籍 - the Brits has a system to 'register' BN(O) (and other British nationals) using form B(OTA) which is cheaper than naturalisation (歸化).

If you want British Citizenship so badly, BN(O) passport holders can joined the British Army in order to get it -

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

當年得幾歲 點樣申請
就算比埋97前未滿18歲既人再申請
個人數都唔好多姐

咁樣都可以比人一大班狗追住屌

你“覺得”之嘛。你識讀心知人諗乜？唔好話你老屈完人仲要雙重標準。踢爆完你你先話可以降低之嘛，有幾“一早”？
睇錢都可以繼續死撐話“全部人都有“。cut off day 前有valid passport比你嗰個理論上可以cover更多人啦。而家無人唔畀你續。續護照點都平過你個要去居留啦。三百萬得十五萬。大把人用廁所板唔用BNO. 呢啲人已經選擇咗佢哋嘅國籍啦。呢類人明明係自己選擇廁所板，但都畀你誅心論，屈“撐截龍”嘅人自私

You can send him a letter at the following address -

The Rt. Hon. Lord Patten of Barnes
House of Lords,
London, SW1A 0PW
United Kingdom

Did they get their British Citizenship via the British Nationality (Hong Kong) Act 1990?

If you were born after they get their British Citizenship via the above scheme, you are a British Citizen by descent. All you need to do is apply for a British Citizens passport using the link below -

Please note that being a British Citizen by descent means that your children born outside of the UK will not automatically receive British Citizenship.

嗰邊有冇嗰啲申請家庭團聚嘅政策 - the wife (or husband) will need to get a spouse visa. Financial requirement set at £62,500 cash savings for 6 months.

When British colonies gained their independence, the British Parliament passed specific laws to take Citizenship of the UK and Colonies (CUKC) away from the people for these newly independent countries.

Example - Nigeria Independence Act 1960 Section 2(2)

Subject to the subsequent provisions of this section, any person who immediately before the appointed day is a citizen of the United Kingdom and Colonies shall on that day cease to be such a citizen if-

(a) under the law of Nigeria he becomes on that day a citizen of Nigeria; and
(b) he, his father or his father's father was born in any of the territories comprised in Nigeria.

Well before the British Nationality Act 1981 (which came into force on 1 January 1983), the UK operated a jus soli system of nationality law. So anyone born in Hong Kong before 1983, a British colony then, would have been a Citizen of the UK and Colonies (CUKC). The UK started to remove CUKC's right of abode in the UK with the Commonwealth Immigration Act 1962. Before that Act, CUKC from anywhere around the world had the right to move to the UK.

依家你BNO英國住五年都可以變BC - you need to have Indefinite Leave to Remain (ILR)(永久居留) first before getting British Citizenship. Routes that allow ILR after 5 years' residence in the UK are Tier 2 (General) work permits and UK spouse visas.

早就應該截龍喇。

回家的路不遠了

我係“覺得”人人有份公平過少數人有，唔通少數人有先公平得過全部都有？
你又識讀心，點知人地唔係自私？你憑乜話我老屈？憑你口中讀心定誅心論？
我一早就已經話d人係自私想少人攞換取平權成功，之後講埋支持三百萬人一齊有，個居留條件講到明係針對唔想人當國藉水泡，居留建議出現符合唔到上面我講既野而修改都好合理？
有人自私撐截龍令少人合資格爭取平權成功，我就想公平全部人都有，雙重標準何來？你最多咪話我講既建議客觀上都會令人卻步，但我主觀心態根本唔係以自私想少人符合令自己可以成功平權，解釋過都仲屈雙重標準，你當我聖人知晒所有人難處唔錯得，改就係比人踢爆，屈過第樣啦！
你又知無續bno既一定揀左特衰？有咁點呀？三百萬人個個都會去外國旅行？攞特衰算唔算忠誠，又攞特衰同續bno可唔可以平權，點解？無攞特衰無續bno可唔可以平權，點解？

佢提意的方案根本就有錢大晒
或者叫有D錢都大晒
如果要工作/學生簽證住5年有得轉
同依家無分別
如果唔洗的,任何BNO住5年有得轉
我只要香港有層咁上下供斷左既樓
放租一個月有萬幾元的
加埋D積蓄,過去當退休R五年就得
反而截龍先係最簡單
最cover最多人
無人渣支槍唔俾你去續
你唔續等於你選擇左火車頭
正如97截龍前你唔去申請BNO
等於你選擇火車頭一樣

因為我唔識讀心，所以我唔會批評撐截龍嘅人自私或其他主觀批評，但你有。唔作主觀批評只以客觀所見理據去講嘢，我點誅心？唔夠人講就無理據反問

你所支持嘅方法櫻根本唔係所有人有，而係有錢先有，唔好死撐。你個主觀心態？質疑完你先講之嘛。你唔收返你個誅心論，就一定係雙重標準。

本來cut off date截龍先係可以最平而救最多人嘅方法。十年內唔續真係抵死。唔該你睇埋廁所板廿年嚟總共發出960萬本護照。一本十年期計，應該有480萬人持有有效廁所板。BNO可以拎嘅人有300萬左右，你同我講valid得15萬？唔續嘅點解唔係啲人自己嘅選擇？！明明係口戈
去機場睇一轉，幾多人去拎boarding pass 係用廁所板啦。忠誠分類我前面講過，唔好玩死loop又問

兩本都無用過呢啲special case點解決我前而已經講過，唔好又loop.

無錯喇
有而唔續即係放棄英國啦

仲有d 人以中國香港護照 （拿，本廁所板封面真係咁寫，唔屌我5毛） 為榮 BNO 為恥

我拎BNO 去旅行比佢地笑返轉頭
又話本野無用又盛 咩英國脫歐第日去唔到歐洲 無中國大使保護英國唔撚理你等on9 言論

呢班人抵比人cut 嘅如果成事

利申：我認同BNO 暫時只係拎來打飛機用
但中國香港護照咪一樣都係打飛機用

我拎BNO 去

唔識讀心而主觀猜測人都可以係合理猜測既，你一係就指出猜測有咩唔合理，憑咩一句話唔識讀心就係老屈，你識讀心知人唔係咁諗呀？我解釋完自己無雙重標準，而且定居個條件可以改，你唔係指出我個解釋唔合理，而係話個主觀心態係我講之嘛，仲話我死撐，你都係誅心論咋

我支持既方法點樣一定係有錢先有，如果英國係有呢個要求，佢會唔做好配套？平到權就係公民而且有投票權，佢會唔做好安排？東歐好多無錢既人過左去英國，英國佬都妥善安排，去英國就係“有錢先有”呀？

bno依家續左期係十五萬左右，而且你根本唔知有幾多人無特衰又無續bno，你用特衰護照簽左480萬本就想推論有幾多呢類人？你唔知有幾多呢類人憑乜講係special cases？呢類人都係好忠誠點解唔可以好似你咁就咁有平權，要搵mp搞咁麻煩？

你之前答我申請特衰同bno都無得平權係無所謂，我依家問你又拎特衰又拎bno係咪忠誠，你未答定我miss左？如果唔係忠誠，點解你會覺得平唔平權都無所謂，你講既忠誠到底係點？
假設兩本都攞過就無平權，可以平到權既人根本少之又少，少過十五萬，你都仲話截龍可以最平同救到最多既人
三百萬人都可以平權公平過你個提議多多聲，你就只係執着喺我個定居提議唔可行，我話可以改又當睇唔到，仲屈我死撐比你踢爆誅心論，繼續用定居同你個截龍比較，當三百萬一齊平權無到

最後我再講一次我係撐三百萬人同一時間平權，唔係好似d自私精想少人截龍嚟換取平權，個居留提議真係困擾到人唔可行可以取消，因為我原意只係唔想d人當國藉係水泡

二十年來總共七千三百幾日
連果一千元都唔捨得出續BNO
去延續英國國籍呢個身份
我睇唔出果班人比居英權佢地
對英國有乜好處
比居英權佢地都無天理啦

你嘅猜測指撚出咗你咩唔合理啦，又loop
你唔收返誅心論的話點解唔可以話你死撐？你點改都無十年百一鎊咁平啦。
十年唔續都仲可以話“好忠誠”？兩本都無根本都無法prove到佢哋對英國嘅忠誠。你又玩讀心術呀？
綠字我已指出過我前面已講過，你兩次選擇性失明問完又問

根本就無，但有條撚樣就喺度死撐

猜測邊到唔合理呀，講清楚啦
我做乜要收返誅心論，我解釋左我點樣唔係雙種標準，係你唔接受但又指唔出我解釋邊度唔合理
我點改都無一百磅咁平，我又無話係最平，反而你就話自己個方案最平最多人，真係哪來的自信
只係申請過bno而因為唔去旅行先無績，但又無攞過特衰，唔通都叫唔忠誠，呢d忠唔忠誠邊有得prove呀，誅心論好多時都係猜測推論嚟，得合理唔合理，你夠話績bno都好係忠誠啦，有d人用bno未必係對英國係忠誠架，你咪又用讀心術認為係忠誠
綠字我只記得你話無所謂咋，一係你就再講清楚
我都loop左好多次我上面既解釋，你咪又係成日睇到到要我再講多次，再唔係就誅心論屈我死撐，講到自己好似好清楚人地點諗咁

你又好得幾多，問你攞過特衰bno無得平權，你就話你覺得無所謂，但又要用忠誠嚟定資格，真係講忠誠既，續左bno都無用，攞過特衰都無得平權呀，真係要對英國有好處既分分鐘淨返好少人有資格去到

第一，你嘗試玩緊two wrongs make a right.
第二，“攞過特衰bno無得平權”覺得無所謂咁又點？我由頭到尾無反對其他人提出嘅截龍方式。但你有反對，誅心論話人撐截龍係自私，但同時提出一個更harsh嘅截龍方式。

講咗可以用忠誠去睇，就已經證明到你用誅心論猜測人自私係唔合理啦，阿讀心神探
用邊國護照承認自己係邊國人去定義某程度嘅忠誠度都叫讀心？用客觀存在證據都屈做讀心？你唔好再無恥少少？客觀存在唔睇，你無證據鳩噏就係合理？嘩你講晒啦

本bno一早過左期比老豆抛埋。

覺得我個方法唔好我咪話可以改得容易d囉，你係咪選擇性失明呀？仲有你係咁執着我個提議，但對我講既全部人平權就當睇唔到，全部人平權harsh得過你，我以上講既野講過幾多次呀，你要我loop幾多次呀？

我幾時講過話用忠誠度判斷係自私，你話用忠誠度睇我就無插過你係自私，我就唔似你咁同你講左我唔係自私仲解釋埋你都仲要誅心話我係死撐比人踢爆
你自己要對號入座認為我話緊自私係話埋你，然後就話我猜測人地心理係老屈
你話續期既人係忠誠，你又點知佢哋係忠誠先去續，唔係讀心係乜嘢，去續bno可以有好多理由，其中一個理由可以係忠誠，但唔代表全部都係，
其他人用佢哋國家既國藉係咪忠誠我就唔評論
但支持港獨既人用特衰唔通又係忠誠？你讀心都讀錯埋呀，仲有大把支那人用外國護照大叫自己係中國人好愛國，呢d又肯定係忠誠頂啦

係就好，即刻續番bno

撚狗咁撚

續左先啦 果一千蚊

唔係就唔續？

我幾時講過話用忠誠度判斷係自私，你話用忠誠度睇我就無插過你係自私，我就唔似你咁同你講左我唔係自私仲解釋埋你都仲要誅心話我係死撐比人踢爆
你自己要對號入座認為我話緊自私係話埋你，然後就話我猜測人地心理係老屈
你話續期既人係忠誠，你又點知佢哋係忠誠先去續，唔係讀心係乜嘢，去續bno可以有好多理由，其中一個理由可以係忠誠，但唔代表全部都係，
其他人用佢哋國家既國藉係咪忠誠我就唔評論
但支持港獨既人用特衰唔通又係忠誠？你讀心都讀錯埋呀，仲有大把支那人用外國護照大叫自己係中國人好愛國，呢d又肯定係忠誠頂啦[/quote]
你又偷換咗去邊？我一直都係話緊你“話支持截龍嘅人自私”有問題。
紅色字我一直係講緊general case. 咩叫我對號入坐？
續期我講咗係客觀上可睇到嘅事，睇客觀證據我已經講過，但你就對“客觀證據呢點不斷選擇性失明，贏無理據去講點解睇客觀證據有問題就死屈我讀心
你連客觀證據都無，呢點你又無正面回應

支持港獨係點根本無人講，你又想偷換去邊？你一個post又誅心又老屈又偷換，你仲想死撐到幾時？

睇客觀證據唔完善咁又點？你咩證據都無就玩誅心論唔通會更好？呢點你多次迴避啦

強烈讚成

你又偷換咗去邊？我一直都係話緊你“話支持截龍嘅人自私”有問題。
紅色字我一直係講緊general case. 咩叫我對號入坐？
續期我講咗係客觀上可睇到嘅事，睇客觀證據我已經講過，但你就對“客觀證據呢點不斷選擇性失明，贏無理據去講點解睇客觀證據有問題就死屈我讀心
你連客觀證據都無，呢點你又無正面回應

支持港獨係點根本無人講，你又想偷換去邊？你一個post又誅心又老屈又偷換，你仲想死撐到幾時？

睇客觀證據唔完善咁又點？你咩證據都無就玩誅心論唔通會更好？呢點你多次迴避啦[/quote]

你無對就更好，但你又要我loop幾次呀？你唔係人地唔知人地點諗，憑乜話我猜錯係屈人，問你猜測邊度唔合理又講唔出，只係成日loop我誅心論係唔岩係屈人，你煩唔煩？
我話人自私都係基於一d客觀事實，解釋過添啦，係你一直扮睇唔到話係誅心論咋，但你又講唔出我猜測別人動機時邊忽唔合理
首先提議既條件係少人符合，二自己合符，三截龍無仇報，四少數人vs三百萬人，少數人合資格增加自己平權機會成功。從呢四方面猜測d人自私有咩唔合理？佢哋如果有解釋點解定立呢d只有利自己既條件，又講得通咪唔自私囉
我主張全部人平權，提出既條件都一早講明只係唔想人當國藉水泡，唔係立心不良，唔可行可以改同取消，英國對東歐無錢移民都有妥善安排更何況bno定居，所以我唔認為又係會少人符合
紅字呢段我解釋得清清楚楚無數次，你唔係提出我解釋有咩唔合理，而係跟住話係我講之嘛，係咁話我比你踢爆，仲屈我雙重標準，你死撐老屈誅心論先係高手，仲一邊屈我誅心論一邊自己又誅心論，雙重標準

我用港獨分子攞特衰同支那人用外國護照但心繫支那嚟做例子，就係反駁你個用咩護照=忠誠/選擇自己係咩人唔成立，反駁你錯又有問題？你用客觀證據續證嚟推測d人係忠誠，實有人續證唔係為對英國忠誠，亦都有人係，續證係忠誠只代表部份人唔係所有人，續證就係忠誠對果部份唔係既人嚟講就係誅心論同錯

有無一個官方講法係續領bno=對英國忠誠，唔續=唔忠誠？無既話，你話續領係忠誠，我都可以話只攞/用過bno無攞過特衰既人，無去旅行無續既人係好忠誠，如果你主張忠誠可以平權，呢班無續證既人都要一樣平到權而唔洗好似你講既搵乜乜柒柒mp搞咁麻煩，呢班人人數根本隨時仲可以多過又攞bno同特衰既人

次次回po都有清楚咁解釋，就算推測都有講清楚點解咁推論，仲講左好多次，你都仲係咁彈句誅心論，你就真係老屈誅心論同雙重標準，仲好識得執着於我個可修改既定居提議，當我講既三百萬人平權無到，再話自己個方案最平救到最多人，真係哪來的自信，一直死撐果個係你呀！

你無對就更好，但你又要我loop幾次呀？你唔係人地唔知人地點諗，憑乜話我猜錯係屈人，問你猜測邊度唔合理又講唔出，只係成日loop我誅心論係唔岩係屈人，你煩唔煩？
我話人自私都係基於一d客觀事實，解釋過添啦，係你一直扮睇唔到話係誅心論咋，但你又講唔出我猜測別人動機時邊忽唔合理
首先提議既條件係少人符合，二自己合符，三截龍無仇報，四少數人vs三百萬人，少數人合資格增加自己平權機會成功。從呢四方面猜測d人自私有咩唔合理？佢哋如果有解釋點解定立呢d只有利自己既條件，又講得通咪唔自私囉
我主張全部人平權，提出既條件都一早講明只係唔想人當國藉水泡，唔係立心不良，唔可行可以改同取消，英國對東歐無錢移民都有妥善安排更何況bno定居，所以我唔認為又係會少人符合
紅字呢段我解釋得清清楚楚無數次，你唔係提出我解釋有咩唔合理，而係跟住話係我講之嘛，係咁話我比你踢爆，仲屈我雙重標準，你死撐老屈誅心論先係高手，仲一邊屈我誅心論一邊自己又誅心論，雙重標準

我用港獨分子攞特衰同支那人用外國護照但心繫支那嚟做例子，就係反駁你個用咩護照=忠誠/選擇自己係咩人唔成立，反駁你錯又有問題？你用客觀證據續證嚟推測d人係忠誠，實有人續證唔係為對英國忠誠，亦都有人係，續證係忠誠只代表部份人唔係所有人，續證就係忠誠對果部份唔係既人嚟講就係誅心論同錯

有無一個官方講法係續領bno=對英國忠誠，唔續=唔忠誠？無既話，你話續領係忠誠，我都可以話只攞/用過bno無攞過特衰既人，無去旅行無續既人係好忠誠，如果你主張忠誠可以平權，呢班無續證既人都要一樣平到權而唔洗好似你講既搵乜乜柒柒mp搞咁麻煩，呢班人人數根本隨時仲可以多過又攞bno同特衰既人

次次回po都有清楚咁解釋，就算推測都有講清楚點解咁推論，仲講左好多次，你都仲係咁彈句誅心論，你就真係老屈誅心論同雙重標準，仲好識得執着於我個可修改既定居提議，當我講既三百萬人平權無到，再話自己個方案最平救到最多人，真係哪來的自信，一直死撐果個係你呀！[/quote]
正正係我哋無人可以知人哋點諗，所以用客觀可見嘅嘢去做證據先係一個合理方法。你係咁loop一堆無法有客觀證據嘅“可能”，只係玩緊訴諸可能謬誤。你用訴諸可能謬誤嚟屈我誅心論同屈我雙重標準？想笑死人咩？

無人唔畀嗰堆無續嘅人續，點解唔係救到最多人嘅方法？唔好又諗住玩訴諸可能呀

你次次回post唔係偷換就玩弄邏輯謬誤。

同埋前面一直都係講緊個人身份而言支唔支持截龍同咩原因支持(或唔支持)，做乜spin去官方講法？東拉西扯你又想點？你都用咗好多五毛式詭辯法喎

你認為用客觀既續證可以證明係忠誠，我咪提出唔合理既地方，
第一，實有人續證唔關忠誠事，呢樣的確無客觀證據，而港獨同支那人續/攞特衰/外國護照，只為反駁你續證等於忠誠以及用邊國護照就選擇自己做咩人呢個論點，你立論有錯反駁你就係訴諸可能謬誤，有謬誤就認啦
第二，無攞過特衰但無續bno，呢樣應該check得到可以有客觀證據，呢個都算“係咁loop一堆無法有客觀證據嘅“可能””？
你將第一同第二點撈埋嚟講，一個冇客觀證據一個就有，撈埋就想屈我係咁loop無法客觀證明既野
針對第二點點解唔續證都可以係忠誠表現，因為無官方出嚟話續=忠誠，咁呢班人出於需要而唔續證都係合理同埋可以係忠誠
你係咪睇唔明我搬個官方出嚟既原因？所以屈我為左spin去第到東拉西扯，你又誅心論左啦

我話你雙重標準係你一方面話我誅心論，另一方面我同你解釋完我個定居提議唔係出於自私，都仲話我講之嘛比人踢爆繼續死撐，你咪就係誅心論雙重標準囉，否則就應該指出我解釋有咩唔合理啦

因為你話過續證係忠誠，忠誠既人有唔同代遇可以平到權好合理，如果計埋忠誠，攞過特衰肯定有問題，就算比人續證都無用，除非你認為攞過特衰只要續左bno都算忠誠，咁就無問題，但係又會有另一個問題，就係出於唔需要唔續證既人但又唔代表佢哋唔忠誠，呢d人平唔到權根本唔公平。如果只係簡單以續證作為平權考慮，而唔考慮忠誠呢樣野，咁就唔洗考慮埋呢班無續證又無攞過特衰既人。所以我唔讚成你呢個又要續證又要計埋忠誠既提議

一次過所有人一齊平權先係救到最多人既方法，而且公平，亦都唔洗考慮其他問題，一考慮其他野就會有唔公平既事出現

如果你要指控我偷換概念邏輯謬誤五毛式詭辯，麻煩講清楚邊到，唔好成日彈個terms出嚟而乜嘢都唔解釋
官方說法果到我上面答左

You can still renew your BN(O) passport without your old BN(O) passport. You will need to fill in a LS1 form.

一次所有人upgrade叫公平？效忠廿年同臨急抱佛腳結果係同一待遇叫公平？Goodest logic

無人提過“官方立場”而你無啦啦提，仲要無引出理據，話你spin去第二度根本係客觀事實。你已經多次將有客觀事實嘅事，老屈我誅心。你根本無證據嘅事就死撐自己唔誅心，但人哋用客觀事實去講你都仲死屈人誅心。龍門任你擺

指出完邊度都仲要選擇性失明死loop叫我講清楚邊度. 剩係前幾個post已講咗你邊度玩訴諸可能啦，你係咁講完都當睇唔到又問，邊個夠你玩呀？

不同忠誠度而同一待遇，同共產主義嘅做又三十六唔做又三十六，究竟有幾多分別？

To: HKG3

yes you are right and i have a relative similar to this case.
sHe was born in South aFRICA WHILE only his Mother was a bdtc, And she has a BN(o) passport.

How about if the applicant' parent(s) are never married?
(And why only father's line)?

你無野呀嘛，你當佢哋本證件有效果陣唔係效忠呀？無續證就連佢哋以前效忠時間無左呀？

只用續證呢樣野嚟判斷忠誠就叫公平，你當我講既果班冇特衰果班人係乜呀，對呢班人又好公平呀，三百萬都有點都公平過你果個呀！
如果續證呢個動作係好艱難好千辛苦萬苦既話，咁無續證都有得平權就的確對續證班人係唔公平既，但事實唔係囉！又或者咁啦，有續證果班平權果陣優先處理囉，反正有成三百萬人，英國都無可能一下子就處理得晒，一定都要用返幾年既時間既

我講左官方立場係用嚟解釋點解有人唔需要而無續證亦無bno都可以係忠誠，你係咪聽唔明呀？你話我想spin呀嘛，咁我係想spin去邊，請講清楚同解釋，我真係估唔到你想講咩
我搵唔到個官方立場，我要去邊度引用？廣煩你教教我

我提出客觀既事實去反駁你個客觀事實，你唔合理果度的確係誅心
我有提出解釋同客觀事實，你唔指出我解釋/客觀事實有錯，淨係識老屈我死撐比你踢爆
我反駁完你，你唔係反駁我，而係繼續老屈我誅心，其實你先係誅心，雙重標準搬龍門

你有時淨係彈d terms出嚟又無解釋，咁都叫已經講清楚呀？不過你有時亦都有彈terms出嚟亦都有解釋，例如你話我訴諸謬誤果度都講得清楚，所以我上個reply有答返你架，你係咪當睇唔到呀？
你係咪一時彈terms有解釋一時無就叫當你次次彈terms都有解釋？你次次撈埋嚟講，我又邊夠你嚟呀

共產黨會呼吸我都會
做又三十六，唔做又三十六？
你無野下話，頂多咪無你做三十六多鍾咁多姐，邊有無做咁誇呀，屈得就屈好無恥

其實一早截左龍啦 仲截乜鬼
97後無得申請啦

共產主義基本上係唔睇啲人付出幾多但每人平均收穫一樣。
不同忠誠度而同一待遇，根本就可以類比，你都仲死撐。

一直都係講緊有Valid廁所板而無valid BNO呢堆人效忠有問題。你就真係無嘢吓話？效忠都轉埋仲要理呢班人？以前效忠又點？轉咗會啦呢班人。

BNO你有呢個國籍就一定可以續，全部人都續就一定有300萬。啲人唔續係佢哋自己選擇嚟，唔好不斷對呢點選擇性失明

兩本都無嘅我前面已經講咗應該搵MP去處理。special case 用special handling好正常啫再唔係如果有人兩本都你，叫特衰政府出個證明佢無拎過廁所板，咁樣兩本都無可以第二階段可以畀埋呢班人囉。反正如果萬一特衰政府萬一做假證明的話，英國會check到嘅
咁又點洗因為咁而畀埋有廁所板而唔續BNO嘅人呀？

橙字，就係咁簡單都唔續，無份轉做BC係咪抵撚死呀？

共產黨會呼吸我都會呼吸你都會呼吸
依家係話你屈人無做野屈得就屈，想唔認呀？大家都有做野，但做得多果個有人工(有得平權)，另一個無人地做咁多個鍾冇人工(無平權)，咁樣先公平，right？你死撐完未？

In order to get BDTC Hong Kong / BN(O) by descent for overseas births via the mother, your relative (who was born in South Africa) would need to be born on or after 1 January 1983 when the British Nationality Act 1981 came into force.

根本就算“有人唔需要而無續證亦無bno都可以係忠誠”呢樣嘢存在，都同有無官方立場無關。因為成個post都係巴絲打人弓

根本就算“有人唔需要而無續證亦無bno都可以係忠誠”呢樣嘢存在，都同有無官方立場無關。因為成個post對截龍問題，都係巴絲打們嘅個人意見

而且你係我話完你spin去第二度之後你先作出解釋。有幾多資料講幾多嘢係好合理嘅做法嚟。你乜理據都無提供就講“官方講法”話你spin邊有老屈你？你之後做咩補充已經係後話。

你提出嘅叫客觀事實？你只係用“兩本都無”去cover晒班“只有valid廁所板”，跟手再鳩叫畀晒300萬人。呢度你叫唔叫以偏蓋全呢呵？

你都無收返你話人“撐截龍”係自私 呢個論點，話你誅心邊忽老屈你呀？仲有我駁完你又點？你咪又選擇性失明唔正面回應。你有正面回應過有廁所板但無續BNO呢班咩？成個post撐截龍嘅都係講緊呢班喎。

Children with parents not married were classed as illegitimate children and they will not be able to receive the father's British nationality until recently. See link below for details -

Please note that British nationality only pass via the male line by descent, as the UK and colonies operated on a jus soli nationality principle before 1983. This meant that most babies born in the UK or her colonies before 1983 would automatically became a Citizen of the United Kingdom and Colonies (CUKC).

As to the reason why British nationality only pass through the male line by descent before 1983 - this is due to section 5(i) of the British Nationality Act 1948 which stated that -

Subject to the provisions of this section, a person born after the commencement of this Act shall be a citizen of the United Kingdom and Colonies by descent if his father is a citizen of the United Kingdom and Colonies at the time of the birth

你覺得我邊求講得唔清楚無所謂，咁麻煩你指出我邊度講得唔清楚，等我兜口兜面再清楚指出返你邊度有咩問題啦吓

都無嘅我前面已經講咗應該搵MP去處理。special case 用special handling好正常啫再唔係如果有人兩本都你，叫特衰政府出個證明佢無拎過廁所板，咁樣兩本都無可以第二階段可以畀埋呢班人囉。反正如果萬一特衰政府萬一做假證明的話，英國會check到嘅
咁又點洗因為咁而畀埋有廁所板而唔續BNO嘅人呀？
[/quote]

因為你之前話續先係忠誠，唔續就係唔忠誠，我先提出兩本都無既人都可以忠誠嚟反駁你，而且可以有客觀證明並唔係你講既”無法有客觀證明既可能謬誤“，唔應該唔公平對待即係無得平權或要特別搵mp搞，所以三百萬都有可以免卻呢個唔公平
但依家只需特區政府出證明就可以同其他人一樣平到權就無唔公平既問題

咁你依家到底係咪認為攞過特衰只要續證，忠誠度方面無問題，都可以平權？係既就三百萬人基本只要續證都有，咁我又唔會反對既

官方立場只係解釋點解佢唔續證又可以係忠誠，因為唔需要護照又無呢個官方講法咁咪唔續囉，如果你覺得唔洗加官方呢個講法，你都認為兩本都無既人係可以忠誠，咁fine，咁你可以當見唔到呢個官方講法
但你話我spin係指我想spin去邊，真心求教？

因為你之前話續先係忠誠，唔續就係唔忠誠，我先提出兩本都無既人都可以忠誠嚟反駁你，而且可以有客觀證明並唔係你講既”無法有客觀證明既可能謬誤“，唔應該唔公平對待即係無得平權或要特別搵mp搞，所以三百萬都有可以免卻呢個唔公平
但依家只需特區政府出證明就可以同其他人一樣平到權就無唔公平既問題

咁你依家到底係咪認為攞過特衰只要續證，忠誠度方面無問題，都可以平權？係既就三百萬人基本只要續證都有，咁我又唔會反對既[/quote]
我話你“無法有客觀證明既訴諸可能謬誤“，係講緊你話人“撐截龍”嘅人自私。

#417我講咗忠誠大概點排。所以我係無講過“認為攞過特衰只要續證，忠誠度方面無問題” 。我只係對忠誠最有問題嗰班最有意見。呢班我個人意見的話一定唔畀呢班人平權

你用“兩本都無”嚟做“300萬都可以平權”，根本就係用一小部分人去cover得valid廁所板而無續BNO呢班人

#527先係我嘅完整reply嚟

紅字果段好明顯就係接住落講點解我話無續既人都可以好忠誠，係你睇唔明，諗錯以為我想spin
有無一個官方講法係續領bno=對英國忠誠，唔續=唔忠誠？無既話，你話續領係忠誠，我都可以話只攞/用過bno無攞過特衰既人，無去旅行無續既人係好忠誠

就算你提出“兩本都無”呢個論點，呢個論點能否成立，根本同有無“官方講法”無關。無需要知道有無“官方講法”都可以成立的話，無啦啦提點解唔係spin?

提出嘅叫客觀事實？你只係用“兩本都無”去cover晒班“只有valid廁所板”，跟手再鳩叫畀晒300萬人。呢度你叫唔叫以偏蓋全呢呵？[/quote]
兩本都無而且可以有證明都唔係客觀事實？
你之前話兩本都無既人要特別搵mp搞，加上你用續證代表忠誠，搵mp搞已經好麻煩唔公平而且仲有機會無，咁咪一次過比晒三百萬人免卻麻煩以及有機會無呢樣野，咁有乜問題呀？

我比埋我點解話人係自私個推論出嚟，仲將呢句野”set一d少人符合到既條件截龍增加自己平權機會“仲講完又講講完又講(次次wording可能有d差異但意思一樣)，我loop左好多次，你都仲講緊我係誅心論，而唔係話個理由有咩問題，唔係老屈係乜嘢呀？最後用一個極之詳細既再講一次你先好似無再講咋
[/quote]仲有我駁完你又點？你咪又選擇性失明唔正面回應。[/quote]
你次次駁完只要有解釋唔係只彈terms我都有reply，你只係彈terms果d我真係唔識答你喎
上面我解釋左好多次點解話人自私，你都係當睇唔到啦

成個post？你係咪有成個po睇晒？其中有個話要係英國專業協會會員(唔記得洗唔洗續證)先有得平權，仲有個話要英國讀過書，呢d提議都係講緊截有特衰無續證果D？呢d人既提議我都loop過好多次你係真係失明睇唔到定當睇唔到呀又

下面果段既紅字我已經唔知你講緊邊樣野，你好興炒埋一碟根本唔知邊樣打邊樣，又鍾意誅心論，真係好難估你講緊d咩
你講清楚，我先可以兜口兜面話你錯架嘛
次回post唔係偷換就玩弄邏輯謬誤
同埋前面一直都係講緊個人身份而言支唔支持截龍同咩原因支持(或唔支持)，做乜spin去官方講法？東拉西扯你又想點？你都用咗好多五毛式詭辯法

我話你“無法有客觀證明既訴諸可能謬誤“，係講緊你話人“撐截龍”嘅人自私。

#417我講咗忠誠大概點排。所以我係無講過“認為攞過特衰只要續證，忠誠度方面無問題” 。我只係對忠誠最有問題嗰班最有意見。呢班我個人意見的話一定唔畀呢班人平權

你用“兩本都無”嚟做“300萬都可以平權”，根本就係用一小部分人去cover得valid廁所板而無續BNO呢班人[/quote]
咁有攞過特衰同續左bno既人有無得平權？

你用兩本都無......bno呢班人喺你第二個po覆左唔重複
你下次可唔可以集中用返同一個po覆晒，咁樣逐個回覆，我唔排除我會miss，到時你就唔好又彈d terms出嚟插我

你個所謂“推論”根本就係你無證據斷估，將你無證據證明嘅“可能”當係事實。點解唔可以繼續話你誅心？我夠講咗好多次話你咁係訴諸可能啦。你當睇唔到跟手屈我老屈你之嘛

btw, 我特登分post 回，你特登quote返咁撚長點撚回呀？

誅心論，選擇性失明，邏輯謬誤，都係五毛常用詭辯法嚟，我指你邊度用過呢3類，前面講得好清楚

咁有攞過特衰同續左bno既人有無得平權？

你用兩本都無......bno呢班人喺你第二個po覆左唔重複
你下次可唔可以集中用返同一個po覆晒，咁樣逐個回覆，我唔排除我會miss，到時你就唔好又彈d terms出嚟插我[/quote]
紅色答完你又問，綠色咪答撚咗你囉
唔可以“集中”同一個post. 因為一個post多個唔同問題，又長又難答。一個問題一個reply，短好多。唔cut quote太長會睇漏

其實你係咪睇唔明我既解釋？因為你話續證代表忠誠呀嘛。唔續證亦可以當作放棄對bno唔忠誠。咁咩情況下可以唔續都可以係忠誠，咁咪話無官方說法以及唔需要嚟解釋囉。

若果如你之前話搵mp搞，咁mp問起你點解唔續呀，你都要比個合理解釋啦。我完全覺得有需要加個官方落去。
就算英國討論比邊d忠誠既人平權，而當考慮到要唔要比呢班兩本都無既人平權時，都會諗下咩原因佢哋點解忠誠但又唔續啦下話？

你都係喺我講左兩本都無都可以忠誠以及可以有客觀證據後，先接受用特區政府出證明而唔係搵mp搞啦

[/quote]
綠字係一段咁去睇，我呢度講返清楚。我係話你用一部分嘅事實，去support你300萬人做晒呢點，你只係用“兩本都無”去cover埋班“只有valid廁所板”，你咁搞即係會畀有廁所板而無續BNO班友平埋權，咁點會無問題？！

太長冇追哂 咁大個仔出國只用bno 希望唔會比連登仔dq

咁我真係無睇到呢啲reply囉,咁我更正唔係成個post撐截龍都係咁囉。但就算有呢啲reply又點？我多次指出，亦的確唔止我一個講：廁所板但無續BNO呢班，但你有正面回應過有咩？你300萬人會包埋呢班撚樣呀

咁都無需要用“官方”。上面我已經講咗點樣唔用“官方”，你所講嘅“兩本都無”都可以成立。咁無啦啦無人提之下你都要提，覺得你spin有咩問題？

我根據佢哋講過既野嚟推斷都係無證據斷估？
我個推斷入面邊度係無證據，講清楚
我根本未見過你話我推斷邊忽錯(我見唔到又或者你撈埋一齊講時唔知你講乜)，而只係見你係咁屈我誅心，我先話你老屈我
假設我真係無證據推斷，但你根本都唔知人地點諗，你又無指到明我推斷裡面邊忽出錯，你根本唔可以話我係斷估錯

你個reply係咁長我照reply自然就係quote咁長
你集中返同一個po，斬開覆根本就出錯同好亂散收收唔知邊個覆左邊個未覆又會miss

誅心論係指我話人自私？
選擇性失明有幾個唔記得你講過邊個
邏輯係咪又指我話人自私果度無客觀事實支持，定係指我質疑你個續證等如忠誠合理性時，用一個有客觀支持既兩本都無都可以忠誠，以及無客觀支持既有d人續證心態唔係忠誠
以上三樣你只要有講清楚我無get錯你意思我都有回覆過，無你就再講多次，我就唔會逃避既

讀心當證據，得啦無嘢喇
我前面一早講過，就係唔知人哋點諗，所以有幾多料講幾多嘢。係你喺度將人哋根本無講嗰句，斷估完人哋撐截龍嘅原，跟住話人自私之嘛
人哋最多咪話撐截龍，你點由佢哋所講得出自私呢個結論呀？斷估當推斷？我一早用忠誠去反駁咗你啦。指出咗又當睇唔到？如果可以因為出於忠誠論而覺得應該截龍的話，你話“啲人覺得人少啲，可以增加成事機會”，就已經唔係必然，呢點我前面已經講過。但你都仲係無辦法證明“啲人覺得人少啲，可以增加成事機會”係啲人必然咁諗，咁都唔叫誅心論？

話你邊度選擇性失明請自己追post.
訴諸可能謬誤係邏輯謬誤嘅一種
誅心論係邊我上個post先啱啱回完唔repeat

紅色答完你又問，綠色咪答撚咗你囉
唔可以“集中”同一個post. 因為一個post多個唔同問題，又長又難答。一個問題一個reply，短好多。唔cut quote太長會睇漏[/quote]
淨係見到有紅色見唔到綠色
bno攞過特衰，你記得當時係答無所謂，呢個答案我唔係好sure你係咩意思，先多次問你到底想點
係咪可以當你話即係呢班人都有平權你都同意唔會反對

斬開一段段依家已經亂晒，我同你仲要係喺大家都覆緊果陣再覆嚟覆去，會仲亂

綠字係一段咁去睇，我呢度講返清楚。我係話你用一部分嘅事實，去support你300萬人做晒呢點，你只係用“兩本都無”去cover埋班“只有valid廁所板”，你咁搞即係會畀有廁所板而無續BNO班友平埋權，咁點會無問題？！[/quote]
問題在於你提出既mp方法我唔同意覺得唔公平而且有機會平權失敗平唔到，與其係咁就全部人一齊有，唔好令到有人唔公平
但如果只係要有個特區政府出證明就得，唔洗搞咁多野唔洗搵mp唔會有機會平唔到權，咁就公平

淨係見到有紅色見唔到綠色
bno攞過特衰，你記得當時係答無所謂，呢個答案我唔係好sure你係咩意思，先多次問你到底想點
係咪可以當你話即係呢班人都有平權你都同意唔會反對

斬開一段段依家已經亂晒，我同你仲要係喺大家都覆緊果陣再覆嚟覆去，會仲亂[/quote]
綠字喺紅字上面，既然你聲稱睇唔到我copy多次：#417我講咗忠誠大概點排。所以我係無講過“認為攞過特衰只要續證，忠誠度方面無問題” 。我只係對忠誠最有問題嗰班最有意見。呢班我個人意見的話一定唔畀呢班人平權

我一定分段回，唔cut 仲難回

問題在於你提出既mp方法我唔同意覺得唔公平而且有機會平權失敗平唔到，與其係咁就全部人一齊有，唔好令到有人唔公平
但如果只係要有個特區政府出證明就得，唔洗搞咁多野唔洗搵mp唔會有機會平唔到權，咁就公平[/quote]
咁只有廁所板唔續BNO呢班呢，你未回

但我不嬲係講緊係我上面講既人係自私喎，而且我係loop左都幾多次呢d要會員資格，ielis8.5，留過學等等呢d人講既野
你話我無正面應你又係指邊樣？我話要包埋呢三百萬人係因為唔想兩本都無果班人平權失敗咋喎

依家問題係你覺得無需要，而我覺得有需要，咁我自然就覺得你話我spin係有問題啦，你語氣仲要串七七，加埋句五毛式詭辯仲用埋，我自然覺得你好黑人憎

呢堆人一樣可以唔係因為“自私”.要求英文好唔可以係出於保護英國文化？
屌你，綠字明顯係一句嚟啦，話你無正面回應仲可以係邊樣？]#417我講咗忠誠大概點排。所以我係無講過“認為攞過特衰只要續證，忠誠度方面無問題” 。我只係對忠誠最有問題嗰班最有意見。呢班我個人意見的話一定唔畀呢班人平權

而家唔係“我”覺得無需要，我上面已經清楚講明，係當就算cut咗“官方”都可以足夠證明時，你都仲要加落去，認為你spin根本無問題。仲有，明明唔係“我”覺得而係本身有同無“官方”對你個證明都無影響。唔好屈我話“我”覺得

我細佬無BNO
萬一0.001%機會成事, 可唔可以帶埋佢

呢堆人一樣可以唔係因為“自私”.要求英文好唔可以係出於保護英國文化？
屌你，綠字明顯係一句嚟啦，話你無正面回應仲可以係邊樣？有廁所板但無續BNO呢班，你有正面回應過有咩？

洗乜講到咁煩覆
其實好似交朋友一樣
朋友A間中食下飯見下面
過時過節有問候
朋友B就十年唔搵你,搵親無好嘢
你有一張免費戲飛多出來
你比A定B?
定為左"公平起見"
免費飛比A,自己俾錢買多張送比B?

佢講過既野唔係客觀證據？我用佢講過既野嚟推論，若然推論錯就話姐，推論合理點解唔推得？你要話我錯，一係就講個推論邊忽唔合理，而唔應該話我老屈，因為你都唔知佢真正諗法到底係點。

佢哋唔係只係就咁講截龍，佢哋係講過一d條件係只係自己具備既理由而又係好少數人有，而解釋點解講呢d理由就只係講唔想到時d人過到去做成英國負擔之類既野，但唔做成英國負擔根本唔洗好似佢哋講既咁苛刻，我因此推論佢哋想越少人符合資格嚟促成自己平權成功都好合理下話

呢個你就真係屈我，我係一早就知你用忠誠同埋都覺合理，所以我就無講過你係自私精，只係唔同意你話續證代表忠誠呢樣野。而且我一直話有d人，以及都會講埋佢哋up既果d條件出嚟，講過大約都有好幾次，但我唔知你係睇唔到定get錯，係後來唔想再重覆列晒佢哋d條件同埋都講左幾次應該都知我講緊咩人，先就咁講列少數人符合條件截龍增加自己平權機會呢句野，你無睇晒成個po，以為我係講緊你，係你自己唔睇po。你屈我推論人自私係誅心論我自然話返你，我唔認為有問題果個係我，除非我推論有唔合理既地方

咁只有廁所板唔續BNO呢班呢，你未回[/quote]

我依然係撐全部三百萬人都有，因為唔排除裡面都有一d唔公平既情況，亦都因為有班攞左特衰同bno既會有機會又平唔到權，所以都係全部人一齊有，又或者只要續or兩本都無都可以平權，呢個三百萬人都做到既野，只係動手做個手續就就得都同意

漏左句
我話要包埋三百萬人係因為唔想兩本都無平權唔到，以及攞過特衰bno班人有機會會賴野

要英文好保護英國文化唔洗一定要8.5啦下話，6.5都夠啦，又或者平權焗班人上course考試都可以達到呢個條件，set到一個條件係佢有，而且又難成咁，我推論佢想自私食都合理下話

姐係攞過特衰同bno有得平權你唔會反對，咁理解有無問題？

仲有我上面三百萬人打漏左句紅字，我話要包埋呢三百萬人係因為唔想兩本都無果班人平權失敗，以及為免令攞過特衰又續bno既人都可能出錯攞唔到
總之我大原則係三百萬人都有機會有就得，只係續證加兩本都無都得，唔好設立d條件會困擾到人令人已經符合唔到就得，例如果d會員資格英國留學生活過呢d條件，或者索性全部三百萬人都有免除所有可能性問題，而如果你覺得忠誠度唔同同一代遇唔公平，可以到時無續證但續特衰既人平權時再額外增加d條件例如最後先處理佢哋或者要佢哋pass d乜嘢試先有

好眼瞓個人唔係好清醒，同埋斬開左覆，已經有d混亂左

你嘅所謂推論，實際係斷估，完全唔合理
“唔想到時d人過到去做成英國負擔之類”根本就可以係保護自己國家嘅做法嚟。香港人夠會屌班新殖民廣東話講得唔好啦。語言唔夠通，工作上真無會出問題。英國人本身就對外來人英文水平係有要求。“苛刻”係你個人主觀。你用埋啲咁嘅所謂理由，話你誅心論好合理啦下話

話你誅心論無屈你，你根本就係斷估當事實。原因上面個reply有講

前面一早講咗你個所謂推論只係斷估。上兩個reply講咗點解你係斷估。因為人哋所講嘅嘢 同你個斷估，兩者根本毫無必然性。

我依然係撐全部三百萬人都有，因為唔排除裡面都有一d唔公平既情況，亦都因為有班攞左特衰同bno既會有機會又平唔到權，所以都係全部人一齊有，又或者只要續or兩本都無都可以平權，呢個三百萬人都做到既野，只係動手做個手續就就得都同意[/quote]
我屌你老母啦，共產主義呀?
公平？付出唔同但收穫一樣叫公平？共產黨大鑊飯呀？

兩本都無已經講咗解決方法。兩本都有的確比只有BNO而從來無申請過廁所板，喺客觀可見條件上睇，忠誠度無咁高。如果萬一呢班人無而齋BNO有，根本都係合理。雖然我唔覺得如果BNO有得平權的話，英國會只畀班純BNO

無續BNO得廁所板嘅根本唔應該畀。呢班人係已經選擇咗自己嘅國籍。

兩本都無即係從無申請過BNO
連英國國民身份都唔係
比無續BNO的更差
點平權?

“兩本都無”應該係講緊有過BNO但過咗期。但同時完全無申請過廁所板

香港人喎
一係有外國籍
一係就十幾年冇去過旅行
香港人唔去旅行一係窮到冇得去，一係就有殘障啦

sorlor 窮撚無錢去旅行唔續護照代表唔忠誠

好心你地咪咁支那人呢家香港就黎玩完 , 大家都係英國香港人就咪內鬥啦 , 如果平左權緊係救得一個得一個 , 最好三百萬人連帶直系親屬有居英權

利申 : 有續bno

我覺得無論咩方案合理/唔合理都有機會有唔公平既情況出現，正如你果個忠誠續期既方案都有兩本都無既問題，如果無人提出，兩本都無既呢班人就可能平唔到權
為免呢d情況發生，全部有係的確最保險既方法
但你覺得咁樣對你唔公平都係合理，所以我都講左只續特衰既人可以最後先處理，或者平權果陣再加條件先比佢哋平權，例如佢哋唔去英國定居一定年份就pass唔到英藉比自己子女咁囉，做法可以有好多
英國真係比bno平權應該係想一次過解決呢個問題，唔會再留呢個包袱喺度。
我估係全部有/冇，你果個都係正路諗法，唔排除仲有其他都正路既諗法

你覺得8.5，英國留學，英國投過票，以及英國本地專業人只協會呢d真係合理唔離譜？
要保護英國之類既野，根本唔洗要求到咁高
佢哋定立呢d咁既條件又無出嚟解釋所謂唔會比英國有負擔之類點解要定到咁高，如果係6.5或7，呢d好多人符合而且英文都有返咁上下，點解8.5就唔會做成負擔8就會，我推論佢哋有私心係合理
支那新移民果d落到嚟除非廣東住過，否則講既係普通話大部分根本唔識廣東話，咁實有問題
有人要求有英文基礎先可以平權係合理，0英文基礎就同班新移民一樣，但都唔係要有8.5，滿分係9分已經係叫母語專家水平，香港A level英文攞A都係等同7.4-8.3，C都係得6.4-6.9，而a level攞A同英國本地gce alevel英文科應該係同級分數咁計姐係A

佢哋英國本土人都未必有咁高分，要求到咁高先可以喺英國搵到工唔成為負擔根本唔合理

定到咁高個原因，一係佢當8.5以下人士係唔識英文，一係純玩野/亂嚟，一係就係自私，而且少人符合條件爭取平權機會的確係大d相比起三百萬人

你如果話我係誅心論，一係你解釋點解要幾乎滿分既8.5，仲高分過alevel攞A先有足夠英文能力搵到工同英國人日常普通溝通到唔做成負擔

自己已經選擇咗中國籍嘅根本唔應該畀
咁做根本無對佢哋有咩唔公平。條路自己揀，仆街唔好喊

就算要求高，話“佢哋有私心”，一樣係你誅心論。要求高點解唔可以係保護英國為出發點？人哋收移民的話，又要幾十萬鎊又要英文水平又要入籍試。8.5對好多人嚟講，(如果同移民去比)比有一大筆錢移民要容易啦。咁有人就算覺得畀BNO轉BC都好，想要吸收高質人口，唔一定係你口中嘅“想越少人，越容易平權”。雖然BNO轉BC唔係“移民”，但每個國家都想入嚟嘅外來人口係高質，係好正常同合理。紅字根本唔係必然，所以你根本就係誅心論

咁係你認為無需要，而我認為有需要，咁得未？喺我認為有需要但你唔係咁睇時，你話我係spin我話你係誅心論都無問題

支持有繼承權
不過要父母都係BNO國籍
同時有一定粵語及英語程度

肥彭9up下你地做乜咁認真

我無反對佢哋吸收高質人口，但係根本唔洗去到gce alevel要勁過英文攞a既8.5，你係咪仲認為以唔會為英國帶來負擔而要求英文要達到專家水平勁過攞a既8.5係合理？
我認為佢就算係想唔想帶比英國負擔，但個條件設立係不合理，我唔係因為佢唔想英國有負擔就覺得佢自私，而係兩樣野夾埋嚟睇，而少人符合資格平權容易，雖然唔係必然，但都係合理推測

“英國人本身就對外來人英文水平係有要求。“苛刻”係你個人主觀。你用埋啲咁嘅所謂理由，話你誅心論好合理啦下話
認為8.5苛刻係客觀睇法。英國人要求外來移民英文有要求係咪會要求到gce alevel英文科攞a？

584樓個回覆我有d回覆喺quote入面，我下面再reply多次

要求高可以係保護英國為出發點，亦合理，但點解要要求咁高？佢依家唔只要求高，可以用苛刻嚟形容，佢要求高到gce英文a都無咁高根本唔合理，我話佢存私心係合理推論

你自己國家收移民鍾意set到幾高都無所謂，但依家講緊平權，唔應該參考移民準則
而且以8.5作為唔會為英國帶來負擔係唔合理。即使8.5比外來移民條件容易達到，但都唔會合理化左8.5先可以為英國唔會帶來負擔呢樣野

我認為8.5苛刻係客觀睇法唔可以叫做主觀。英國人要求外來移民英文有要求係咪會要求到gce alevel英文科勁過攞a？我諗唔會下話？

我無反對佢哋吸收高質人口，但係根本唔洗去到gce alevel要勁過英文攞a既8.5，你係咪仲認為以唔會為英國帶來負擔而要求英文要達到專家水平勁過攞a既8.5係合理？
我認為佢就算係想唔想帶比英國負擔，但個條件設立係不合理，我唔係因為佢唔想英國有負擔就覺得佢自私，而係兩樣野夾埋嚟睇唔係單一分開咁睇。
而少人符合資格平權容易，雖然唔係必然，但都係合理推測

你如果真係認為以不帶比英國負擔為前提要求8.5係合理要求，而我認為唔合理，我哋唔洗再討論落去，大家世界觀唔同，我係基於唔合理而推論佢自私，你係基於認為合理而認為我屈人

剩係“你認為”，而“你認為嘅事”根本唔係必然係自私。話你誅心已經無錯啦，唔洗咁長篇大論

唔逐樣答返你，以免又出現選擇性失明無正面回應呢d野等等
我一早話左話佢自私係我個人推測以及個推測係合理，而且基於客觀事實，如果個推測有唔合理先係誅心

佢講下就好
比機會班支拿人去鬥英國人地主
傻撚佐呀?
過番一兩代就屌柒番你D英國人霸撚住晒D地
班賤種有晒前科
仲捉蟲入屎忽

個人推測係一回事，根本就唔係合理推測。上面講咗點解唔係合理，我再講多次，“要求高”同當事人是否“覺得少人有得平權嘅機會大啲”，兩者根本無必然關連。你故意將兩樣無必然關連嘅事，用一個你“個人推測”去串聯，從而得出“自私”呢個結論，點會係合理？話你誅心根本無錯

訴諸動機（Appeal to motive），或稱誅心論、誅心之論，是訴諸人身謬誤的一種，係藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理。

平權 - no chance given the large numbers (whether it is 3 million or even 150,000 people with valid BN(O) passports). Even after what happened in Peking in June 1989, 平權 was not on the cards.

The only realistic thing one could aim for is a limited visa scheme for BN(O) passport holders. Those professionals who can fill jobs in the UK shortage occupation list with BN(O) passport could be given a job seeker visa in return of a suitable deposit to the UK government (for example £62,500 - the current savings requirement for an UK spouse visa). The job seeker visa would entitle the holder to get job in specific sectors and once he/she is in a job, then he/she can get Indefinite Leave to Remain in the UK after a period of time.

平權就已經人咪人

第一要求唔係高係唔合理地高
第二少人比起三百萬人平權機會大係合理既推論，
第三假設普遍上人人都會認知第二點亦都合理，因為第二點並非難明既道理
佢定立既條件唔合理地過高，我推測佢咁樣定立既原因係因為條件少人符合會增加平權機會，而且少人符合增加平權機會係合理既推論，亦都係一個容易明白既道理，假設呢樣野普遍上人人都會明白係合理，所以我假設佢係知道呢樣野係合理。
因此定立一個不合理既條件以達到自己能夠增加平權機會係合理，唔係誅心論

漏左補充，推測佢自私係一個可能性推測嚟，但個可能性推測只要係合理，都唔係誅心。雖然我講過好多次係我既推測嚟，不過喺用字上就咁話佢係自私係的確係唔嚴謹，因為兩者係冇必然關係，事實上可能性推測係有佢既局限，除非係必然因果關係，否則呢種推測都只係推測，未必係真正既答案。

咁即係誅心論啦，完

你點會唔係誅心論? 你明明就係"藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理。". 仲要你所猜測佢嘅動機, 並非唯一可能性. 你仲要死撐到幾時?

你明明就質疑提出高門檻者係基於"人少大啲機會平權"(質疑提出主張者的動機), 而話佢哋自私. 完全fit 晒誅心論嘅定義.

我個可能性推測係合理，唔係9up
並非唯一可能性就係誅心？
咁你個續證係忠誠都唔得唯一可能性，都係誅心你認唔認

高門檻出於人少大d機會平權係合理既可能性推測，誅心論係要論證唔合理，可能性推測只要合理都唔係誅心論

嘩屌你老母你又玩選擇性失明. 乜我只係講"唯一可能性"咩? 我仲有講你點樣去質疑提出主張者的動機. 我所講嘅有"質疑提出主張者的動機"嗎? 無. 我只係提出一個反證去證明你所講唔係"唯一可能性".

我先唔講你個推測合唔合理. "誅心論" 定義有講過你個推測係點咩? 你作個定義落去跟住話你自己唔係誅心論? 嘩係真係好嘢

估唔到仲loop緊
巴打我建議你唔好再同佢講
睇左幾版，佢不停loop個幾個論點
又唔撚回應人

仲有, 我屌鳩你用一個"可能性"去做推論係有問題, 而呢個係另外一個問題.
一句說話入面, 可以有多於一個錯誤.

訴諸可能（Appeal to Possibility/Probability）或把合理當正確[1]是一種非形式謬誤，是基於一件事有可能或相當可能是真的，就把它當作確定是真的。[2]

真相（或事情未來的發展）是唯一的，合理的推測卻有很多，當思考或決策忽略了其他可能性，把一種合理的、可能的推測當做正確的、必然的真相，就不是恰當的推理。

返工有時得閒咪玩吓囉.

而呢點你係去到好後面先話係"可能". 咁"自私"就唔係必然真相.

你無野下嘛，你上個回覆講既係唯一可能性，我就你講既呢樣野去會都叫選擇性失明？回多多d，又話你唔洗回咁，一回少d就話你失明，你講晒啦
誅心論個定義係論證唔合理，論證唔合理，先唔講我既可能性推測合唔合理，我就只問可能性推測係咪論證不合理既一種，麻煩解釋下

我上個回覆我仲有講你點樣去質疑提出主張者的動機. 你有回到咩？無。你只係挑其中一樣嘢嚟答，另一樣嘢完全無視
誅心論定義同source我都已經post咗，唔好loop要我解

可能性又有乜可能只係得一個，講得出係可能，就唔止一個啦，我講果個自私既可能性係我認為合理，我諗到以及我合理推測出嚟，唔通我要推晒咁多個可能性呀？
我就話左係可能性推測，而且可能性推測係可以係錯既，所以我無當佢自私係一定係真相，但我用字上就咁話佢係自私係唔嚴謹有問題，會令人誤會佢係自私就係真相，應該用疑似

我無講過係必然真相，你當初就咁話續證係忠誠表現都唔係必然真相啦

你一開波係一口咬定人哋自私，去到好後面先改口

改完你先未必犯訴諸可能謬誤，但誅心論你無得走啦

“我上個回覆我仲有講你點樣去質疑提出主張者的動機. 你有回到咩？無。”
我認為我一早已經會左，我就再回一次
第一過高門檻身，不合理
第二少人機會大d，係合理推論第三上面果點係好易明白既道理
提出高門檻，其中一個可能推測原因係出於想少人機會大d
你質疑我既係兩者無必然性所以係誅心論
但係誅心論除咗質疑主張者動機之外，仲要論證唔合理，我認為我個可能性推測係合理，論證裡面可以有合理既可能性既推測

哦，原來你係想周我改口下話，我承認呀，我就咁話佢自私係唔岩呀，應該用疑似呀，但我之前亦有不斷講我係推測嚟，係推測就有機會錯啦，岩唔岩呀？

我再post多一次誅心論嘅定義
訴諸動機（Appeal to motive），或稱誅心論、誅心之論，是訴諸人身謬誤的一種，係藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理。

你明明就用咗“質疑提出主張者的動機”，去“論證其主張不合理”。
你用質疑人哋動機去話人自私。咁已經中咗啦。唔該你睇埋人哋條link入面嘅例子

定係你認為一個人講推測時就等如將佢個推測當時實？你之前都係就咁話續證係忠誠表現啦，你用既字眼都一樣係令人以為續證就係忠誠呀，咁既話你改口前你都係誅心呀！
仲有，我之前講續證忠誠唔係官方說法，你都係就咁話我想spin東拉西扯去邊咋，你呢個都係可能性推測，但係用字又係令人認為就係事實，你都係誅心，依你標準
定居條件果度你又係就咁話我都係自私雙重標準，你都係誅心呀

我無用所提出嘅可能作出任何論證。但你有，無作出任何論證點誅心？又想老屈？

仲有，我有無誅心都好，同你有無誅心無關，你拉我落水想玩“你也一樣”謬誤？

我唔係由佢自私去推測佢主張唔合理，

佢既主張係“不帶比英國負擔所以要8.5”，佢呢個主張基於客觀標準就已經係不合理(原因我講過好多次)，我唔係基於佢自私而話佢不合理，而係基於佢不合理既主張推測佢自私呢個可能性，而呢個可能性推測既論證係合理

係藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理。

我唔係一早就認為佢疑似自私而話佢個“不帶給英國負擔而要8.5”(主張)不合理，而係個主張根本就可以基於客觀事實判斷為不合理
再由佢既“不合理主張”推測佢既可能性動機(自私)，從論證佢既主張點樣唔合理，再論證佢提出呢個主張既可能性動機，呢兩個論證都好合理

你係由“高門檻”去質疑佢“人少可以易啲平權”，再話佢“自私”，你已經係“係藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理。”

唔係
我由一早就係基於客觀事而認為佢個高門檻唔合理，唔係一早就認為佢自私，自私係之後既推測

我話你誅心唔係想拖你落水，只不過係你不斷指責我誅心論既同時，自己又做呢樣野好雙重標準

我話你上面有三樣野係誅心論，係因為我岩岩先明誅心論點解，係先質疑人地動機，而話佢個主張唔合理，而唔係基於事實話佢既主張唔合理
而我之前對誅心論理解做從佢個主張推測佢個動機，以及推測既過程唔合理
咁既話我就唔係誅心論，我唔係由佢自私推測佢個8.5提議唔合理，而係佢自唔自私都好，佢個主張都係唔合理，要唔洗英國有負擔絕對唔需要8.5呢個不合理既過高門檻
我搞清楚誅心論後，你續證同官方說法果度都唔係誅心論
但係定居果度你話我都係因為知道少人能夠達到定居條件增加平權機會，都係出於自私先定個更難更少人符合既定居條件

紅字你玩咩斷章取義嚟屈我呀.
我quote 返我#439 講過乜:
"你咁講無問題，但同時你之前話啲人覺得越少人去越好，係自私。你呢種都可能會搞到好少人去喎，你咁會唔會自搞打咀巴呢?"

我句前設句子係"你之前話啲人覺得越少人去越好，係自私。". 如果你所講嘅係成立的話, 你嘅提議同樣係"會做成好少人去". 如果前設成立, "你都係自私" 先會成立. 如果"你之前話啲人覺得越少人去越好"唔係"自私"的話, 咁你個提議就會變成"唔係自私".
我並無直指你自私與否, 而係用你嘅"提議所帶嚟嘅結果", 去反證"兩者是否自私".

故此, 我無用"質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理。" 所以呢度都係無誅心論

咁你咪係誅心論囉. 仲想死撐到幾時?
他人所提出嘅嘢為"客觀事實" (高門檻),
而你話佢"想人少啲平權易啲"就係你"質疑提出主張者的動機".
"自私" 就係你"論證其主張不合理".

我唔係基於佢想少人而話佢主張不合理
而係因唔想帶比英國負擔而設立8.5本身就唔合理
第一要達至唔帶比英國負擔係唔需要咁高，7.4剛剛好係攞a既最低標準，7.5左右已經可以合理能夠達到唔比負擔英國
第二8.5以客觀標準嚟睇就已經係唔合理，因為呢個門檻係比攞A更難
以一個極高標準去達成一個唔需要咁高標準既目的，我先推測佢可能係出於自私

紅字你玩咩斷章取義嚟屈我呀.
我quote 返我#439 講過乜:
"你咁講無問題，但同時你之前話啲人覺得越少人去越好，係自私。你呢種都可能會搞到好少人去喎，你咁會唔會自搞打咀巴呢?"

我句前設句子係"你之前話啲人覺得越少人去越好，係自私。". 如果你所講嘅係成立的話, 你嘅提議同樣係"會做成好少人去". 如果前設成立, "你都係自私" 先會成立. 如果"你之前話啲人覺得越少人去越好"唔係"自私"的話, 咁你個提議就會變成"唔係自私".
我並無直指你自私與否, 而係用你嘅"提議所帶嚟嘅結果", 去反證"兩者是否自私".

故此, 我無用"質疑提出主張者既既動機，去論證佢既主張者不合理，所以我無誅心論

“你講嘅條件一樣可以好多人無機會符合，英國一樣知如果用居留的話好多人去唔到。錢已經係一個大問題，其他已經唔洗講。你咁只係唔同cut法之嘛，人哋話用valid passport就自私，你用居留截就無問題。一流嘅雙重標”
紅字你係話緊我自私，所以我設定個少人去既定居條件

”你所支持嘅方法櫻根本唔係所有人有，而係有錢先有，唔好死撐。你個主觀心態？質疑完你先講之嘛。你唔收返你個誅心論，就一定係雙重標準。”
我解釋完我個定居條件並唔係出於自私，你綠字果段話我係因為比你踢爆先話自己主觀心態唔係自私
紅綠兩段你都係話緊我自私

#496你話我個方法係更harsh

定居條件根本就唔一定係有錢先有得去，我都解釋過可以好多人去到，只要英國有如對東歐移民既妥善安排

但係定居果度你話我都係因為知道少人能夠達到定居條件增加平權機會(你講嘅條件一樣可以好多人無機會符合，英國一樣知如果用居留的話好多人去唔到)，都係出於自私(紅綠兩段)先定個更難更少人符合既定居條件(#496既更harsh，你咁只係唔同cut法之嘛)
咁樣都算斷章取義？

你仲想死撐去邊?
你係咁focus on "高門檻", 但你而家個個reply 完全skip 晒你因為"高門檻" 而話佢"想人少啲平權易啲"呢點. r
"高門檻"本身合唔合理都好, 你都係因為"高門檻"先會提出話佢"想人少啲平權易啲".
你個次序明明就係
1) 字面上人哋所講嘅係"高門檻"
2) 你因為人哋嘅"高門檻", 而"覺得佢想人少啲平權易啲".
去到第2步, 你已經係"質疑提出主張者的動機"
3) 你個結論就係話佢"自私", 呢度就係你"論證其主張不合理". 而"其主張"就係個"高門檻"

quote 返#416你講過乜.
"佢話要對英國忠誠嘛，申請過特衰同回鄉證唔忠誠平咩權攞咩bc，最後可能得返好少人有資格囉，咁仲好啦，班人數量少成功機會大呀，岩晒班自私精自私食"

誅心論, 你中到應啦, 仲唔認

紅字你明顯就係斷章取義. 紅字明顯就係:
"我句前設句子係"你之前話啲人覺得越少人去越好，係自私。". 如果你所講嘅係成立的話, 你嘅提議同樣係"會做成好少人去". 如果前設成立, "你都係自私" 先會成立. 如果"你之前話啲人覺得越少人去越好"唔係"自私"的話, 咁你個提議就會變成"唔係自私". "
繼續屈啦你. 自己明明誅心論中到應就死撐,
紅字綠字明明就係我去證明你所講嘅有問題. 但你就屈我話你"自私". 但完全無視事情嘅前設, 你都真係好無恥

紅字個logic: 你話只用valid passpost救得少人 ----> 自私
咁我就話居留截一樣救得少人 ----> 如果同樣係救得少人, 你話唔係自私, 咁就雙重標準.

綠字logic: 如果用valid passpost救得少人 ----> 唔係自私(亦即係我叫你收返你個誅心論)
咁居留截一樣救得少人 ----> 都唔係自私

明明我無雙重標準你都老屈到有。
一係就將人哋所講嘅嘢斷章取義, 一係就連你自己所講嘅嘢(上面你reply#626"想人少啲平權易啲"呢樣) skip 撚埋. 我就睇你死撐到幾時

你咪屈我，我無講過validpassport救得少人係自私，要求續證作為理由平權我認為合理架，我認為合理既主張係無推測過動機係自私，我只推測唔合理既主張既人既動機，有都係你自己對號入座

紅綠兩段明顯就係話我同我口中所講既自私既人一樣都係自私，解釋完點解我認為其他人係疑似自私，我點解唔係，仲繼續話我係主觀感受比人踢爆唔認
你咪繼續死撐話唔係想話我自私囉，你死撐我吹你唔脹

咩唔多，你當全世界得香港人有bno

英國佬：屌 每日批150隻港蝗上黎

我喺#628 quote埋你#416 講過乜，你都可以死撐自己無講過。你#416明明話緊我講“忠誠”問題。
紅綠兩段我引埋句說話嘅logic你都要選擇性失明，唔正面回應論點，選擇性失明完再屈我死撐

證明埋你點誅心論都唔認，死撐嗰個根本就係你

你咪老屈我就咁認為高門檻係不合理呀
1.高門檻唔係問題，
2.但8.5門檻何只高呀，以客觀標準嚟睇係不合理，就算當你係高登仔攞a唔難，覺得呢個門檻唔係過高係合理，
3.但要達到喺英國生活工作唔成為英國負累根本唔需要咁高，所以呢個提議根本就不合理
主張者提議基於客觀標準跟事實而言不合理，從而推測佢動機出於自私係鬼誅心論，你繼續死撐我係誅心論啦

如果就咁因為個提議少人而話佢自私，我一早就話左你自私，我有無講過你自私呀？
#416個回覆，我reply果陣已經估到實有人對號入座

佢話要對英國忠誠嘛，申請過特衰同回鄉證唔忠誠平咩權攞咩bc，最後可能得返好少人有資格囉，咁仲好啦，班人數量少成功機會大呀，岩晒班自私精自

首先喺呢個世界上實有自私既人，可以有留言或者無
第二既然有呢d人存在，佢見到/知道有人提議d合理/不合理既平權條件，而呢個條件又少人符合而自己又符合，咁咪會增加自己平權既機會囉，咁咪岩呢d人囉囉，我又無指名話“岩晒班自私精自私食”既自私精係邊個，又無話提議忠誠續證既你係果班自私精既其中一位，我不嬲都話你個提議係合理喎，只不過你個最初提議會對兩本都無唔公平姐
其實我問過你係咪對號入座，但你又話無

我回覆緊呀大佬

#626個回覆，少人平權機會大d咪即係自私囉，我直接講自私代替左少人果個有咩問題呀？係咪下下都要loop咁長呀？咁我下次用少人。。。。自私，ok？

#416我依家回覆完，你可以去睇啦

#416嘅之前幾頁，應該只有我提過忠誠問題。你#416提忠誠的話，被認為係回緊我所講嘅嘢係正常

你到而家都仲係skip咗我上面第二點話你因為高門檻而"覺得佢想人少啲平權易啲"呢點。你已多次skip咗你自己所講嘅嘢去死撐。

唔好轉移視線去“有無指明邊個自私”度。你嗰句無指明都係有論證存在。所以呢點根本唔係理由嚟

用粉紅色字再話人自私，你已經係誅心論啦，睇咗誅心論定義同例子未呀？

當然有問題，因為你原句係先講“人少”，之後再話呢種做法係“自私”。你咁做根本係跳完步再死撐

而且人少平權機會大，對呢個結果嘅comment一定係自私？唔係。“自私”係你個人對“人少”呢樣嘢嘅個人comment.所以我上面用3步去指出你點解係誅心論，係合理

紅綠兩段回應左都話無正面回應
死撐唔係話我自私
死撐我係誅心論

我引埋兩句說話嘅logic出嚟，你有撚正面回應呀？除非你證明到我所指出我陳述嗰兩句說話當中嘅logic有咩錯，否則你憑乜話我死撐？

我quote多次：
紅字個logic: 你話只用valid passpost救得少人 ----> 自私
咁我就話居留截一樣救得少人 ----> 如果同樣係救得少人, 你話唔係自私, 咁就雙重標準.

綠字logic: 如果用valid passpost救得少人 ----> 唔係自私(亦即係我叫你收返你個誅心論)
咁居留截一樣救得少人 ----> 都唔係自私[/

我唔認為有問題，不過唔想同你嘈呢樣野，因為我認為句野加唔加少人意思都係一樣，我只係唔想loop咁長

642個reply攝左入個quote，我再set過

又係“你唔認為”。咁你大可以明明講完一句fit晒誅心論定義嘅說話，再“你唔認為”係誅心論嘅

我再post多次你點誅心論法：
你個次序明明就係
你個次序明明就係
1) 字面上人哋所講嘅係"高門檻"
2) 你因為人哋嘅"高門檻", 而"覺得佢想人少啲平權易啲".
去到第2步, 你已經係"質疑提出主張者的動機"
3) 你個結論就係話佢"自私", 呢度就係你"論證其主張不合理". 而"其主張"就係個"高門檻"

你可唔可以等我回覆晒先回覆呢

我引埋兩句說話嘅logic出嚟，你有撚正面回應呀？除非你證明到我所指出我陳述嗰兩句說話當中嘅logic有咩錯，否則你憑乜話我死撐？

我quote多次：
紅字個logic: 你話只用valid passpost救得少人 ----> 自私
咁我就話居留截一樣救得少人 ----> 如果同樣係救得少人, 你話唔係自私, 咁就雙重標準.

綠字logic: 如果用valid passpost救得少人 ----> 唔係自私(亦即係我叫你收返你個誅心論)
咁居留截一樣救得少人 ----> 都唔係自私

你咪屈我，有效證件自私我無講過，我一直重覆講左好多次係8.5，投過票，英國留過學等等果類”唔合理“條件令少人符合自己平權大d既人疑似自私，唔係就咁”少人。。大d“就係自私，我loop過好多次啦

你話我雙重標準咪姐係話我同我口中講既果班人(少人。。大d=自私)一樣係想少人。。大d=自私，有無講錯呀？
就算我解釋完自己無存私心(因為我係講左三百萬人平權，定居只係針對當國藉水泡，會少人去既話定居可以改)，唔係想“少人自己平權機會大d”，你都繼續死撐話我係主觀感受比你踢爆，繼續屈我係自私

我無講過validpassport救得少人係自私，要求續證忠誠作為理由平權我認為合理架，我認為合理既主張係無推測過動機係自私，我只推測唔合理既主張既人既動機，有都係你自己對號入座

紅綠兩段回應左都話無正面回應
死撐唔係話我自私
死撐我係誅心論

你唔好覆我住，你上面仲有兩個回覆我未覆，我陣間返嚟先再覆，我覆晒你先一次過覆，ok？

quote 返#416你講過乜.
"佢話要對英國忠誠嘛，申請過特衰同回鄉證唔忠誠平咩權攞咩bc，最後可能得返好少人有資格囉，咁仲好啦，班人數量少成功機會大呀，岩晒班自私精自私食"
#416嘅之前幾頁，應該只有我提過忠誠問題。你#416提忠誠的話，被認為係回緊我所講嘅嘢係正常

就算你真係無指係valid passport 救得人少. 我上面所講嘅logic 又點樣係一定話你係自私呀?
我引埋兩句說話嘅logic出嚟，你有撚正面回應呀？除非你證明到我所指出我陳述嗰兩句說話當中嘅logic有咩錯，否則你憑乜話我死撐？

當然係話你無正面回應啦.
我引埋兩句說話嘅logic出嚟，你有撚正面回應呀？除非你證明到我所指出我陳述嗰兩句說話當中嘅logic有咩錯，否則你憑乜話我死撐？

訴諸動機

訴諸動機（Appeal to motive），或稱誅心論、誅心之論，是訴諸人身謬誤的一種，係藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理。

示例
「裁判和他們同一國，因此裁判的判決不可信！」
「你是石油公司的員工，為了利益，你當然會質疑全球暖化！」

[url]
[/url]

有心做有幾難
中東佬就幾百萬咁收留
香港人就踢走曬

626回覆我加返個少人落去，我唔想同你嘈呢度，紅字果個係加左
我唔係基於佢想少人平權機會大D疑似自私[red]而話佢主張不合理
而係因唔想帶比英國負擔而設立8.5本身就唔合理
第一要達至唔帶比英國負擔係唔需要咁高，7.4剛剛好係攞a既最低標準，7.5左右已經可以合理能夠達到唔比負擔英國
第二8.5以客觀標準嚟睇就已經係唔合理，因為呢個門檻係比攞A更難
以一個極高標準去達成一個唔需要咁高標準既目的，我先推測佢可能係出於[red]少人平權大D機會呢個自私諗法

我個次序
1，8.5唔合理，理由難過攞a
2，達成英國無負擔唔需要8.5呢個過高條件
3，所以提議唔合理
4，推測佢呢個唔合理提議既動機
5，呢個提議係少人符合，而少人符合可以增加平權機會係合理推論
6，推測佢提出唔合理既提議係5疑似自私

你仲有一個回覆，我覆埋你先回，唔好搭住咁覆

第二點果到我另一個reply答左你

轉移視線果度你到底想講乜完全唔知論證係論證乜野

粉紅字果度，一個提議(不論合唔合理)，而且少人符合自己又符合，自私既人會讚成因為可能會增加平權成功機會，呢度點樣誅心論呀又
我無話過個提議係因為少人符合，平權既機會大d，而自私既人讚成，個提議就不合理喎
合唔合理要睇返個提議同目的/原因

1,2,3) 高門檻合唔合理都好, 你用呢度去"推測"4+5, 已經係"質疑提出主張者的動機"
6) 你話佢自私呢度係"論證其主張不合理。"

訴諸動機（Appeal to motive），或稱誅心論、誅心之論，是訴諸人身謬誤的一種，係藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理。

示例
「裁判和他們同一國，因此裁判的判決不可信！」
「你是石油公司的員工，為了利益，你當然會質疑全球暖化！」

唔好用"合理推論" 去粉飾"疑提出主張者的動機"呢樣嘢. 你明顯已經係誅心論啦.
唔該你睇返你所講嘅, 同上面嘅示例有咩分別

quote 返#416你講過乜.
"佢話要對英國忠誠嘛，申請過特衰同回鄉證唔忠誠平咩權攞咩bc，最後可能得返好少人有資格囉，咁仲好啦，班人數量少成功機會大呀，岩晒班自私精自私食"

你呢個reply, 我相信#657 夠答晒你.

有心做有幾難 - the same could be said about BN(O) passport holders. BN(O) passport holders can joined the British Army and after a period of service, he/she can get British Citizenship.

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

The question for BN(O) passport holders in Hong Kong wanting to get British Citizenship is simple - why don't you joined the British Army in order to get British Citizenship?

中東佬就幾百萬咁收留 - I don't think this is fair, the UK is only willing to allow 20,000 Syrian refugees into the UK for the next four year.

幾百萬 - you are taking at lease 3 million (三不成幾) which is totally wrong!

有咩好嘈？
想續BNO就續la

加入英軍有乜要求你知唔知
bno撚申請到

好似可以wor

要英國住夠兩年先得

4+5推測主張者背後動機有咩問題呀？我唔係用佢既動機嚟論證佢主張唔合理係鬼誅心論
6，你無野呀？推測佢提出唔合理既8.5個背後動機可能係出於自私，呢句點睇都係以唔合理既主張論證佢既動機，你咪再老屈我係因佢自私先話個提議唔合理

兩個例子都係以主張者動機(可油員工/同國裁判)作為主張(判決\全球暖化)唔合理既理由，同我上面邊忽一樣呀

個提議得返好少人會岩班自私既人邊度誅心，我無話個提議因為岩班自私(動機)既人所以個“得返少人符合既提議(主張)“唔合理。以動機嚟論證主張唔合理先係誅心，我無咁論證，只係陳述有個plan會岩某一類人

出現了

“你講嘅條件一樣可以好多人無機會符合，英國一樣知如果用居留的話好多人去唔到。錢已經係一個大問題，其他已經唔洗講。你咁只係唔同cut法之嘛，人哋話用valid passport就自私，你用居留截就無問題。一流嘅雙重標”
你紅綠logic係假設我既標準係少人=自私，我個定居計劃係少人，所以係自私。你上面紅字回覆呢段咪係用你假設我既標準嚟話我都係自私囉，但我個標準根本唔係認為“少人=自私“，而係“想少人=自私“(覺得越少人去越好=想少人)，紅字呢段野入面個valid pp係自私我無講過，你咪又老屈，我講既係其他人提出既不合理提議個背後動機可能係想少人令平權機會大d疑似自私，而我既定居唔係想少人，所以唔係雙重標準。

你紅綠個logic係“少人=自私“，根本同我標準唔同。
你紅綠兩句野既logic有無錯都好，都同我無關，同我講緊唔係同一樣野，而且仲係老屈我少人=自私，老屈我定居都係少人=自私，老屈我唔認我係雙重標準
我解釋我定居條件唔係出於想少人去，而我當初提出條件前係認為英國會有所安排正如對班東歐既移民，所以理應唔會少人去，姐係我原本諗法係定居=\=少人，以及定居=\=想少人=\=自私。
但有人認為會少人去到，我顧慮又未必夠周全，有機會定居=少人，以至會令人誤會定居=想少人，加上我原意唔係想少人，只係針對當國藉水泡，所以我都唔介意降低甚至取消條件令到三百萬人都有機會符合。

我解釋完後
”你所支持嘅方法櫻根本唔係所有人有，而係有錢先有，唔好死撐。你個主觀心態？質疑完你先講之嘛。你唔收返你個誅心論，就一定係雙重標準。”
你唔接納我話定居=\=想少人=\=自私，話咩主觀心態質疑完先講，屈我標準係少人=自私我唔認，仲屈我係誅心論

【絕密揭發】暴徒目無法紀猙獰面目冷血手段經典重溫

就算個提議得返好少人, 必然係因為"自私"? 佢只係一心保護英國唔得? 你咁都唔叫"質疑提出主張者的動機"? 你質疑緊佢所提出嘅"高門檻", 係出於"令到人少容易平權"呢個動機. 咁都唔係誅心? 嘩你都真係無恥到極點.

橙色: 你講埋出口唔理人哋所講嘅嘢入面嘅logic 再去死屈人話你"自私", 一流啦, 咁邊有人可以話到你錯?

quote 返#416你講過乜.
"班人數量少成功機會大呀，岩晒班自私精自私食"

咁你都可以話"仲係老屈你少人=自私"? 自己講完自己唔認再屈話我屈你.

你顧慮周唔周全一回事. 你無視我上面紅綠所講, 句說話背後嘅logic去話我屈你, 你就係老屈

唔接納你話"定居=\=想少人=\=自私", 係因為如果"定居=\=想少人=\=自私"的話, 咁"高門檻"同樣可以係"高門檻=\=想少人=\=自私"

如果你可以話自己"定居=\=想少人=\=自私", 但你又死要話"高門檻=想少人=自私"的話，認為你雙重標準有咩錯?所以我先話"你唔收返你個誅心論，就一定係雙重標準。” 換句話說講, 即係話, 如果你可以話"高門檻=\=想少人=\=自私"的話, 咁你話自己"定居=\=想少人=\=自私", 就會變成可以成立. 而呢度亦即係我上面所講嘅"紅字綠字入面嘅邏輯.

家吓我有唔畀你話"高門檻=\=想少人=\=自私"咩? 如果你"收返你個誅心論"的話, 咁已經唔係我口中嘅"自私". 咁點存在我"屈你自私"呀?

Valid passport 我邊忽屈你? 我#651 已經講過" #416嘅之前幾頁，應該只有我提過忠誠問題。你#416提忠誠的話，被認為係回緊我所講嘅嘢係正常"

你已經多次對你自己所講嘅嘢當睇唔到, 再老屈話人屈你啦

First of all, if you became a full time member of the British Armed Forces, you are exempt from UK immigration control.

A member of the Regular Armed Forces (Royal Navy, British Army or Royal Air Force) who is subject to service law is exempt immigration control under Section 8(4) of the immigration act 1971 (except for the provisions relating to deportation).

According to a Freedom of Information request last year (2016), the British Army Secretariat wrote back to say that BN(O) passport holders can join the British Army.

加入英軍有乜要求你知唔知 -

好似可以wor[/quote]

要英國住夠兩年先得[/quote]

According to the above Freedom of Information request, the army noted that -

British National (Overseas) passport holders are eligible to join the British Army. They are therefore not subject to the same residency rules that apply to citizens of the Commonwealth. However, minimum UK residency periods may apply in order to meet mandatory security clearance requirements. The length of residency involved may depend on how long British National (Overseas) holders have been in the UK for on a continuous basis, and under what arrangements.

It did not say two years in the reply, but you can get an UK Tier 5 Working Holiday visa which will entitle you to live and work in the UK for two years.

#416回覆
1,高門檻(因)
2,所以得返少數人符合條件(果)，因果關係客觀陳述
3,少人增加平權機會係一個合理推測/睇法，但無講過係1同2既「因」或者有關係
4,假設有一d自私既人有3既諗法，所以呢個門檻，呢班自私既人會岩心水覺得好

5,麻煩你唔好話我#416入面講既果班自私既人係想保護英國，我定義呢班係純自私既人，亦都無話呢班人係邊位，但呢個世界肯定有呢類自私既人，除非你夠膽死同我講呢個世上無自私既人

以及#416段說話裡面
1,無話過佢既高門檻係唔合理
2,無講過因為少人符合增加平權機會個高門檻因此唔合理，
3,無話過少人符合增加平權機會係個高門檻既動機
4,所以無講過佢個高門檻係出於少人符合條件增加平權機會先提議出嚟
5,重覆多次，高門檻係因，少數人符合條件係果，客觀陳述

你咪一樣無視我個解釋，你個logic根本唔關我事，你假設果個標準係我標準唔係屈係咩呀？

澄清返
1,我唔係指高門檻=想少人=自私
2,我係以一個客觀標準判斷高門檻不合理，再以”不合理“既高門檻推測佢背後動機可能係“想少人增加平權機會疑似自私“，並不是以”想少人符合增加平權機會疑似自私“(動機)判斷高門檻不合理，我唔係誅心論
3,所以應該係不合理高門檻=想少人=自私
4,我都講過“想少人=自私“只係一個推測，係有機會錯既，佢只要出嚟解釋返佢點解唔係，例如話佢係求其亂噏，咁我都唔會堅持佢係自私，頂多就繼續認為8.5唔合理。同樣地，我解釋過我唔係想自私，不過你堅持我係死撐唔認咁囉

次序係咁
1,我指其他人既提議不合理高門檻(列過8.5等等其他提議)=想少人=自私
2,我提出第一全部人平權，二平權後set一段時間作為英國定居截龍，三定居係只針對當國藉水泡先提出
3,然後你話“你咁講無問題，但同時你之前話啲人覺得越少人去越好，係自私。你呢種都可能會搞到好少人去喎，你咁會唔會自搞咀巴呢?“
4,你3係認為我標準係“想少人=自私”，以及認為我個定居會搞到好少人去係“想少人”
5,定居可能真係會有好多人做唔到但未必係好少人(雖然我認為都會好多人去到)，所以你有4既睇法
6,因此我就解釋點解我同其他人唔同，其他人係“想少人“，我唔係“想少人“(即使我個居留他人認為好多人去唔到/好少人去到)
7,以2作為解釋原因第一全部人平權+平權後一段時間先截龍(可以比人有充足準備考慮先去定居)，第二提出定居時已講明只針對當國藉水泡先提出
8,然後你回答「你講嘅條件一樣可以好多人無機會符合，英國一樣知如果用居留的話好多人去唔到。錢已經係一個大問題，其他已經唔洗講。你咁只係唔同cut法之嘛，人哋話用valid passport就自私，你用居留截就無問題。一流嘅雙重標」
9,根據你8既回覆，即“你認為定居會少人，而英國都可以知定居會少人，即我都係「“想少人(增加英國平權機會)=自私”先提出定居」
10,由於定居被質疑又係想少人，所以我話降低條件，以達至定居唔會少人，甚至接受全部人會平到權但又可以防止國藉當水泡既其他提議，等我唔會被質疑“想少人”
11,然後你回覆「你所支持嘅方法櫻根本唔係所有人有，而係有錢先有，唔好死撐。你個主觀心態？質疑完你先講之嘛。你唔收返你個誅心論，就一定係雙重標準。」
12,你繼續認為我係“想少人=自私”，唔接納我“唔想少人“既解釋，屈我係比人踢爆先改，無視我7同10講既野
13,#496你回覆我個提議係更harsh
14,唔知你點樣得出更harsh睇法，A講左係三百萬平權，B無錢既人都可以去，參考東歐無錢人都去到英國，英國都對佢哋有安排，C睇返最近12年香港有成七萬人移民去英語國家，呢批只係有條件移民既人，未計暫時未有足夠條件及完全無條件而又想移民既人，D依家香港變得越來越中國，有機會走可以攞bc，想走既人數量唔會少。四樣加埋未必少得過依家續證既十五萬人，或比其他人既不合理提議更harsh
我已經喺7同10解釋左我點解唔係想少人，係你繼續話係比你踢爆死撐唔認
誅心論上面已經澄清左

我無誅心論
假設我係誅心論亦都唔收返，我已經解釋過定居原意唔係想少人亦可以降低要求以求多人符合條件，加上我認為無錢既人都會去到英國，正如英國都有妥善安排東歐無錢既移民，所以都可以有唔少人去到，同其他人”想少人”唔同，所以我唔係想少人亦根本唔係你口中既自私(不論收唔收返誅心論)

你對號入座認為話你，係咁用有效證係少人自私，我認為你屈我都係正常

"少人增加平權機會係一個合理推測/睇法"已經合乎""質疑提出主張者的動機"啦 , 講咗好撚多次. 唔該你睇睇誅心論嘅例子. 唔好再用"合理推測/睇法"去死撐. 仲要"自私"唔係"高門檻+人少"嘅必然結果. 咁"自私"就更合乎"論證其主張不合理".
你死撐夠未?

唔係屈, 我講嘅唔係標準, 只係一個邏輯. 而我所講嘅句子嘅邏輯當中, 係conditional 嘅. conditional 即係唔係一口咬定. 咁都叫屈?
你故意將conditional 嘅嘢偷換為肯定句, 你呢啲就真係叫做屈喇

我唔係認為你係“想少人=自私”，前面#670已經再講清楚咗.

唔接納你話"定居=\=想少人=\=自私", 係因為如果"定居=\=想少人=\=自私"的話, 咁"高門檻"同樣可以係"高門檻=\=想少人=\=自私"

如果你可以話自己"定居=\=想少人=\=自私", 但你又死要話"高門檻=想少人=自私"的話，認為你雙重標準有咩錯?所以我先話"你唔收返你個誅心論，就一定係雙重標準。” 換句話說講, 即係話, 如果你可以話"高門檻=\=想少人=\=自私"的話, 咁你話自己"定居=\=想少人=\=自私", 就會變成可以成立. 而呢度亦即係我上面所講嘅"紅字綠字入面嘅邏輯.

所以根本無無視你7同10講嘅嘢, 反而係你無視我#670所講, 之後再死話我定義“想少人=自私”

紅字你單用自己"推測"已經fit 晒誅心論定義啦, 完

我7解釋左我定既時候唔係想少人，你仲係咁話我同其他人無分別只係唔同cut法
我最後直頭10講埋降低條件達到多人，呢個時候，無論係你既假設“少人=自私”，定我個標準“想少人=自私”，降低左既條件已經變左”低門檻“唔再合符”少人“/”想少人“，但你都仲話我死撐係比你踢爆
你原先假設既標準少人=自私，我解釋左我唔係想少人，以及最後降低條件唔再係少人，你都仲認為我係死撐，仲唔係無視7+10？

你個logic裡面假設左d唔關我事既標準係我標準，然後係叫我答。假設性既野尤其是唔關我事既點解要我答？你要我回應即係話關我事，唔關我事既野都要我回應，我認為你想老屈你假設既標準關我事都正常。

1，8.5唔合理，理由難過攞a
2，達成英國無負擔唔需要8.5呢個過高條件
3，所以提議唔合理
4，推測佢呢個唔合理提議既動機
5，呢個提議係少人符合，而少人符合可以增加平權機會係合理推論
6，推測佢提出唔合理既提議係5疑似自私

以主張者主張(8.5)不合理，而論證主張者的「疑似」動機(想少人=自私)

*不是*藉由質疑提出主張者的動機(想少人=自私)，而論證其主張(8.5)不合理

416段野裡面
你老屈夠未呀？你無野下話
我上面一列數字咪講得清清楚楚
3.少人增加平權機會係一個合理推測/睇法，但無講過係1同2既「因」或者有關係，

紅字你係咪睇唔明？
紅字係一班自私既人既推論同睇法，呢班自私既人同主張者係唔同既兩批人？
我用自私嚟論證邊個既主張不合理？我話自私既果班人同主張者根本唔係同一個/班人？
一，他人動機(班自私精)同主張者(佢)，唔係同一個人
二，我無質疑他人(唔係主張者)動機嚟論證主張者主張不合理

你唔好同我混淆主張者同我定義既果班有紅字諗法既自私精係同一個人
416提出既續證忠誠我明明就係用“佢”，即一個人，岩晒“班”自私精，即一班人
一個人點會變左一班人，分明講緊兩批人

第一, 我指你個方法更有問題, 係喺reply #455
第二, 你"降低你自己個標準"(但根本無提出另一個方案), 係喺reply #459
所以因為我講在先, 你講在後, 呢個你客觀事實, 仲有, 我係喺#475咁講"踢爆完你你先話可以降低之嘛，有幾“一早”？" 呢句我係質疑你所講嘅"一早" 如果你話我無視你所講嘅"降低條件". 你就係對我所講嘅"有幾一早"? 選擇性失明.

尤其是你上面, 就算你"降低條件=唔係想少人",
同你話人"高門檻=想少人=自私"係咪誅心論, 兩者無直接關係. 最多只可以話你改正之後無再雙重標準. 但你所講, 話人"高門檻=想少人=自私"都仲係fit 到誅心論個定義

"高門檻=少人=自私" 明明就係你講嘅. 咁都叫做"假設左d唔關你事既標準"?
你又對自己所講嘅嘢選擇性失明再屈我話我屈你

仲有, 我講多次, 唔好選擇性失明:
講嘅唔係標準, 只係一個邏輯. 而我所講嘅句子嘅邏輯當中, 係conditional 嘅. conditional 即係唔係一口咬定. 咁都叫屈?
你故意將conditional 嘅嘢偷換為肯定句, 你呢啲就真係叫做屈喇

講咗好撚多次但你都仲係不斷選擇性失明. "高門檻", 合唔合理都好, 你用呢點去所謂推測佢嘅動機, "高門檻=想少人"已經係"質疑提出主張者的動機". "合理推測" 只係你個人聲稱. , 誅心論入面條link 嘅例子, 同你嘅所謂"合理推測"咪一樣.

quote 返#416你講過乜.
"佢話要對英國忠誠嘛，申請過特衰同回鄉證唔忠誠平咩權攞咩bc，最後可能得返好少人有資格囉，咁仲好啦，班人數量少成功機會大呀，岩晒班自私精自私食"

講咗好撚多次但你都仲係不斷選擇性失明. "高門檻", 合唔合理都好, 你用呢點去所謂推測佢嘅動機, "高門檻=想少人"已經係"質疑提出主張者的動機". "合理推測" 只係你個人聲稱. , 誅心論入面條link 嘅例子, 同你嘅所謂"合理推測"咪一樣.

你"無講過係1同2既「因」或者有關係"?
"1.無話過佢既高門檻係唔合理" <- 你明明之後再講話如8.5 咁高分係唔合理. 你又再一次對自己講過嘅嘢選擇性失明.

我無, 亦無需"混淆主張者同你定義既果班有紅字諗法既自私精係同一個人", 因為誅心論只係一個論證上嘅謬誤. 唔需要指明係邊個人. 唔好轉移視線. 你個論證方法已經fit 晒誅心論嘅定義啦, 又想搵新嘢嚟死撐?

quote 返#416你講過乜.
"佢話要對英國忠誠嘛，申請過特衰同回鄉證唔忠誠平咩權攞咩bc，最後可能得返好少人有資格囉，咁仲好啦，班人數量少成功機會大呀，岩晒班自私精自私食"

覆一，係講緊你#496#439兩個reply話我既方案更harsh同會搞到好少人去
覆二，果度我同意你講，因為我一早果度答錯講左一早唔介降低條件，而係應該答我一早話左唔係想少人，之後有個答覆我都以為自己原先係答唔想少人
覆三，我唔係講兩者有直接關係，我係講緊7+10你一直話我雙重標準屈我死撐
我無誅心論，我解釋左不合理高門檻例如8.5，並非基於想少人=自私而不合理

1，8.5唔合理，理由難過攞a
2，達成英國無負擔唔需要8.5呢個過高條件
3，所以提議唔合理
4，推測佢呢個唔合理提議既動機
5，呢個提議係少人符合，而少人符合可以增加平權機會係合理推論
6，推測佢提出唔合理既提議係5疑似自私

誅心論係藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理

我係藉由主張者主張(8.5)不合理，而論證推測主張者的「疑似」動機(想少人=自私)

紅字果度之前覆果陣就咁copy誅心論段野漏左改返做推測

*不是*藉由質疑提出主張者的動機(想少人=自私)，而論證其主張(8.5)不合理

你個邏輯裡面用“少人=自私”，你亦都係用“少人=自私”呢樣野嚟話我雙重標準，請問唔係標準係乜嘢，定係你邏輯裡面無用過”少人=自私“，定係你唔係用“少人=自私”嚟話我雙重標準？

我係“想少人”，咪屈我係“少人”，如果係少人，我會話你續證係自私，但我無，而且我亦都唔會解釋得到點解我唔係雙重標準。
conditional即係假設，我有無理解錯？假設既野尤其是又唔關我事既野點解要我回應。要我回應，姐係D野關我事啦，我認為你係老屈關我事有咩錯？

你先係選擇性失明
誅心論定義：藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理。
你見唔見到誅心論句”主張不合理“？

「裁判和他們同一國，因此裁判的判決不可信！」

藉由質疑提出主張者(裁判)的動機(同一國)，而論證其主張(判決)不合理。

「你是石油公司的員工，為了利益，你當然會質疑全球暖化！」

藉由質疑提出主張者(石油員工)的動機(利益)，而論證其主張(質疑全球暖化)不合理。

我什麼時候質疑提出主張者(8.5主張者)動機(想少人=自私)而論證其主張(8.5)不合理？

416入面段野，質疑提出主張者(誰？)動機(什麼動機？)，而論證其主張(哪個主張？)不合理

你答我括號入面係乜嘢？

「你"無講過係1同2既「因」或者有關係"?
"1.無話過佢既高門檻係唔合理" <- 你明明之後再講話如8.5 咁高分係唔合理. 你又再一次對自己講過嘅嘢選擇性失明」

你唔好偷換概念
416入面講緊既高門檻係講緊忠誠，幾時變左8.5
麻煩你睇清楚下面段野寫明係#416回覆，416裡面幾時講過8.5？

#416回覆
1,高門檻(因)，指既高門檻係416入面講既忠誠，唔係8.5
2,所以得返少數人符合條件(果)，因果關係客觀陳述
3,少人增加平權機會係一個合理推測/睇法，但無講過係1同2既「因」或者有關係
4,假設有一d自私既人有3既諗法，所以呢個門檻，呢班自私既人會岩心水覺得好

你先唔好老屈我轉移視線同誅心論
兩班人(主張者同自私精)混埋一齊先有機會得出主張者既高檻門(416入面講既忠誠唔係8.5)係出於想少人=自私呢個動機，兩班人分開左，主張者同動機者唔同，仲點樣得出呢個結論？
而且我亦都無講過高門檻主張者既動機係”想少人=自私“

覆一，係講緊你#496#439兩個reply話我既方案更harsh同會搞到好少人去
覆二，果度我同意你講，因為我一早果度答錯講左一早唔介降低條件，而係應該答我一早話左唔係想少人，之後有個答覆我都以為自己原先係答唔想少人
覆三，我唔係講兩者有直接關係，我係講緊7+10你一直話我雙重標準屈我死撐
我無誅心論，我解釋左不合理高門檻例如8.5，並非基於想少人=自私而不合理

1，8.5唔合理，理由難過攞a
2，達成英國無負擔唔需要8.5呢個過高條件
3，所以提議唔合理
4，推測佢呢個唔合理提議既動機
5，呢個提議係少人符合，而少人符合可以增加平權機會係合理推論
6，推測佢提出唔合理既提議係5疑似自私

誅心論係藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理

我係藉由主張者主張(8.5)不合理，而論證推測主張者的「疑似」動機(想少人=自私)

紅字果度之前覆果陣就咁copy誅心論段野漏左改返做推測

*不是*藉由質疑提出主張者的動機(想少人=自私)，而論證其主張(8.5)不合理

quote]
你嘅所謂"論證/推測", 根本就係"質疑提出主張者的動機". 你嘅所謂論證/推測", 根本就係你自己估提出者嘅動機. 唔好換隻字眼就當死撐自己唔係誅心論.

你話佢"自私", 已經係以"自私"主張"高門檻"不合理啦

8.5 係你講嘅, 你自己用嚟解釋嘅, 而家你走嚟屈我偷換概念? 你有無再無恥咗少少?

#556 你自己先clarify 過你口中咩人係自私.
主張者(8.5提出者), 動機(想少人), 論證其主張不合理(自私)
你自己扭曲完誅心論個定義, 跟手再屈我選擇性失明? 你真係可以個個reply 都咁無恥架喎.

#556 你自己重新clarify 過你口中咩人係自私, 之後再講落去. 你又再次對你自己講過嘅選擇性失明再死撐.

紅字你完全係斷章取義.
個邏輯明明係 if “少人=自私", then 你個提議都係少人, 咁你都係自私
但如果你否認 "“少人=自私", then 高門檻提出人都唔係自私.

conditional 唔係假設. 係以你所講嘅說話(你話你個提議雖然人少但你唔係自私)嘅同樣邏輯去反證你第二句說話(高門檻提議者係自私).

你先用一個錯誤講法"conditional即係假設"推論話我屈你, 所以你認為我老屈你, 你係有錯.

所以你呢度根本就係老屈話我屈你.

好多人自己有BNO但父母無或兄弟姐妹無，咁你地自己一個走唔走

話走就走咩
你有料嘅就唔洗靠本BNO都走到
無料嘅俾本BC你都搞唔掂

我416個回覆入面得一個門檻就係忠誠，416列既堆數字(1234)講緊既係416入面既忠誠
416列既第3點(即紅字)講既高門檻係忠誠，唔係8.5
你講綠字8.5同416回覆既第三點有咩關係？話你偷換概念無屈你
416裡面提到既高門檻我無講過唔合理
「你"無講過係1同2既「因」或者有關係"?
"1.無話過佢既高門檻係唔合理" < 你明明之後再講話如8.5 咁高分係唔合理. 你又再一次對自己講過嘅嘢選擇性失明」

#416回覆
1,高門檻(因)，指既高門檻係416入面講既忠誠，唔係8.5
2,所以得返少數人符合條件(果)，因果關係客觀陳述
3,少人增加平權機會係一個合理推測/睇法，但無講過係1同2既「因」或者有關係
4,假設有一d自私既人有3既諗法，所以呢個門檻，呢班自私既人會岩心水覺得好#556「但我不嬲係講緊係我上面講既人係自私喎，而且我係loop左都幾多次呢d要會員資格，ielis8.5，留過學等等呢d人講既野」
#556講既「上面講既人係自私」係指#537入面講既提出不合理高門檻既人係自私，但同#416講既自私既人有咩關係，537同416講既可以係兩批唔同但都係自私既人，416講既係假設有一班只有自私諗法既人，而537講既人(例如8.5)係自私只係我既推測，佢哋係可以唔係自私既。我之前都講左唔應該就咁話佢哋自私要加返疑似自私，所以講既係兩批人。
到底誅心論入面句論證其主張不合理係指d乜，你講清楚呢樣野，我先知大家對誅心論個理解有咩差別。

你不如答我你話我雙重標準，個標準係乜嘢，個標準有冇用落你個logic入面？
仲有你講既conditional，係咪指你個logic？你logic入面個if中文唔係假設咁係乜
定係你認為要咁講先得，即“你logic入面if後面個標準成立的話，then我個提議都係少人都係自私，if後面個標準我否認既話，then高門檻既人都唔自私”？

你個confiotional係以少人=\=自私嚟反證少人=自私
而我根本唔係少人=自私，而係想少人=自私。
我之前已經講左點解我少人唔係自私，因為我唔係”想少人”，其他人係想自私，你無視完繼續喺個邏輯仲係用少人=/=自私/少人=自私嚟反證我個提議是否自私。
你鍾意點樣設定conditional係你自由，岩錯都唔關我事，但你就要我答你個邏輯有咩錯，你根本就當左個少人=自私係我講既野，唔係點解要我答？

[/quote]
你話我偷換概念根本就係明屈我. 因為你自己clarify 過8.5, 我跟你已clarify過去講, 但你又對自己所clarify過嘅事選擇性失明再去話我偷換概念, 咁都唔叫屈叫乜?

你可以唔答, 但你答唔答都好, 你屈我話我屈你就係你錯.

肥彭提咗未？昏迷咗冇睇

#537 同 #416 嘅"提出者" 無關係都好, 你#556係已經clarify 咗你講緊邊班人. 而就算你用#556 所clarify 嗰班人都好, 你個所謂推論, 一樣係誅心論.
"論證其主張不合理"指乜? 條link有晒例句. 你仲想死撐幾耐?

國會都未放完假

416入面幾時係講緊8.5，我幾時喺416段野入面講話忠誠唔合理？1234點全部係解釋緊416段野，你將我解釋416段野既1234當係講緊8.5，唔係偷換概念係乜嘢？
你唔認，要我clarify556，我已經clarify556講既係#537果班不合理高門檻疑似自私既人，同416入面純自私既人唔係同一班人，537，556亦都唔係講緊416高門檻主張者

如果你無繼續用少人=自私，我唔會話你屈我。我已經解釋過好多次我點樣唔係雙重標準，但你仍然屈我係，到你講紅綠兩段logic時，又要我正面回應，仲要我答你個logic有咩錯，唔答你你到時又話選擇性失明，所以我話你屈我係源於你不繼用少人=自私以及追問我答一d唔關我事既野，我唔會認係我屈錯你。

係#537果班自私既人同416入面自私既人唔係同一班人，537亦都唔係講緊416高門檻主張者。提起556係因為我話你偷換概念，你將416講既主張者當作係8.5，你先提起556要我clarify556講既自私既人係咩人，唔係講緊我係咪誅心論。

誅心論我理解就係以動機嚟話主張不合理
而我係用佢個不合理主張推測佢個動機疑似自私，次序完全唔同，我唔係誅心論。

紅字你都仲係故意將conditional偷換做必然，之後再屈我屈你。你仲要偷換到幾時？

#416我只係陳述你講過乜，但你之後clarify過，我跟你clarify過嘅去講，你都仲係選擇性失明跟手屈我偷換概念。上面一堆1、2、3、4、5係你自己再次列出嚟，唔係我。唔該唔好次次都對你自己講過嘅嘢選擇性失明之後再老屈我

你話人“想少人”已經係質疑人哋動機，fit晒誅心論個定義啦，仲死撐

落雨又落雪，你自己clarify完8.5，我跟你用8.5講咗好耐，跟手你就屈我偷換。你重新clarify就得，我跟住你所clarify嘅嘢去講就偷換。你搵個reply唔用五毛式詭辯得唔得?

你個conditional入面唔係用少人=自私？話你個conditional用少人=自私，點樣偷換必然法？
你不斷用少人=自私嚟反證我都係自私，你要我答唔關我事既conditiinal既野(我又已經解釋過好多次唔係我諗法)，話你屈我無講錯

我列既12345點既上面係打左“#416回覆“，已經夠清楚講明12345點針對既係416回覆既內容，而416個回覆講既係係忠誠唔係556,537，我點樣選擇性失明？我幾時講過忠誠唔合理，幾時講忠誠背後有咩動機，幾時講過高門檻就實係唔合理，我話過8.5高門檻以客觀標準唔合理咁又點，同416有咩關，你將我講過既高門檻都當左係8.5呢個不合理高門檻就係偷換概念，你咪再死撐，五毛雖然好鍾意偷換概念同死撐，但普通人都會咁做，倒如你

我話佢自私唔係基於動機，係基於第一唔合理，第二由唔合理推測出嚟既動機
誅心論就只係從動機嚟論證主張唔合理
所以我無誅心論，你咪再老屈

你都係老屈死撐選擇性失明偷換概念又唔認，五毛都好鍾意用

我講晒邊度點解無老屈你都選擇性失明。仲有，無論我有無都好，你咁樣轉移視線去我身上，係玩緊“你也一樣”邏輯謬誤

我邊句講過416同8.5有關？你改做8.5我就跟你用8.5去講。你重新 clarify就得，我跟你重新clarify之後嘅事去講就偷換概念？你都屈得好核突吓喎。
第一點點唔合理？你重新講一次，我唔想又畀你係咁老屈
“想少人”又係你自己講嘅。你唔係佢你點知佢“想”。咁都唔叫質疑人哋動機？你要死撐到幾時？

仲有, #655你有撚提過#416 呀?

quote 返你#655 講過乜:

1，8.5唔合理，理由難過攞a
2，達成英國無負擔唔需要8.5呢個過高條件
3，所以提議唔合理
4，推測佢呢個唔合理提議既動機
5，呢個提議係少人符合，而少人符合可以增加平權機會係合理推論
6，推測佢提出唔合理既提議係5疑似自私
- 你4)"推測佢呢個唔合理提議既動機"已經fit 到落 "質疑提出主張者的動機".
- 你6)已經係"論證其主張不合理".

你687段野
**「你"無講過係1同2既「因」或者有關係"?
"1.無話過佢既高門檻係唔合理" < 你明明之後再講話如8.5 咁高分係唔合理. 你又再一次對自己講過嘅嘢選擇性失明」**

我解釋416段野時，分左兩parts各有12345點，喺#673
你紅字係第一part既第3點同第二part第1點，兩part既12345全部係涉及416裡面既忠誠主張者同一班純自私既人，兩part既12345都“唔係“講緊8.5，你綠字提到我講過8.5唔合理然後話我選擇性失明，你唔係將第3同第1偷換左做8.5，咁你話我選擇性失明係想點？

我講多次，我話佢自私唔係基於動機，係基於第一唔合理，第二由唔合理而推測(質疑)出嚟既動機
誅心論就只係從質疑動機嚟論證主張唔合理
所以我無誅心論，你咪再老屈

655講緊我點解話8.5唔合理唔係誅心論，關416咩事，我提416做乜？416裡面既主張者同動機者都唔係同一個人，如何構成誅心論(#635已經講左係兩班人#673就再用點列解釋多次)？
當你話我誅心論時，應該係指我話8.5係自私係誅心論而唔係416講既忠誠，我無推測過忠誠背後動機以及無講過不合理，咁我655解釋我唔係誅心論時點解要提416呢？

你兩者都有講, 你自己講完就唔好屈人偷換.

而且無論你講緊邊段都好, 你都有"覺得提出者想少人"呢點. 無論提出者係邊個都好, 喺你嘅reasoning 入面, 都一定有一個(或一堆)提出者. 重點係你點樣質疑提出者, 同埋點話佢自私
你話人"想少人"已經係質疑緊佢嘅動機. 唔好死撐. 無論佢第一合唔合理都好, 如果你無質疑緊佢嘅動機, 根本唔可能轉到去覺得佢"想少人".

#655 我咪就係話你呢個reply 唔關#416 事囉.
而問題係#655你一樣係誅心論吖嘛.

仲有, 唔好用"提出者" 所提出嘅事去死撐話你嗰個"所謂合理推論[想少人]". 無論提出者所提出嘅事有幾唔合理都好, 你嘅"所謂合理推論[想少人]", 已經超出咗批評所提出嘅事, 而去到"質疑動機"喇

我兩者都有講？
416段野幾時講過忠誠唔合理？416幾時有“覺得提出者想少人“呢句野或者邊句野有咁既意思？我話忠誠會得返好少人符合係客觀陳述喎，無話過忠誠主張者係“想少人”或故意提出一個少人既方案。
我只係講過一堆不合理既高門檻提議者既背後動機可能係想少人姐，你唔好撈亂落416入面
416段野入面堆自私既人係我假設出嚟，點樣可以誅心論法？兩part既12345都係講緊忠誠及假設自私既人，你提起8.5唔合理，8#5唔合理關我講緊既416咩事，點樣選擇性失明，你要死撐唔係偷換概念，咁咪解釋點解416 partA第3點同partB第1點關8.5事囉

至於誅心論，我講左我個論證過程係基於第一主張唔合理，第二由不合理主張推測背後動機疑似自私
無第一就唔會有第二
誅心論兩個例子有無第一呢步，兩個例子係一嚟就質疑—>不合理，而我係不合理—>推測(質疑)—>自私(不合理)
推測(質疑)佢動機又點，我唔係因為佢動機而話佢自私就唔係誅心論，我係因為佢主張唔合理+動機，先話佢係自私

我知你係一直話8.5係誅心論，但當我講緊你687偷換概念時，然後你回覆話我個655relpy無提起416，咁係想做乜？覆緊邊樣野？

我引#416, 係引返你最初講乜, 我不斷重覆講過, 你之後有clarify 返你講緊8.5嗰堆人. 而我都係跟你clarify 完(#556)之後嘅嘢(8.5) 去繼續講. 所以我話你"兩者都有講". 但當我跟住你用"8.5 提出者"去講落去之後, 你就屈我偷換.

我再重覆一次:
你話人"想少人"已經係質疑緊佢嘅動機. 唔好死撐. 無論佢個主張合唔合理都好, 如果你無質疑緊佢嘅動機, 根本唔可能轉到去覺得佢"想少人".
仲有, 唔好用"提出者" 所提出嘅事去死撐話你嗰個"所謂合理推論[想少人]". 無論提出者所提出嘅事有幾唔合理都好, 你嘅"所謂合理推論[想少人]", 已經超出咗批評所提出嘅事, 而去到"質疑動機"喇

所以你根本就係誅心論. 死撐足咁多日都唔肯認

我再post 多一次:
訴諸動機（Appeal to motive），或稱誅心論、誅心之論，是訴諸人身謬誤的一種，係藉由質疑提出主張者的動機，而論證其主張不合理。

唔洗用"佢主張嘅唔合理"去死撐. 無論提出者所提出嘅事有幾唔合理都好, 你嘅"所謂合理推論[想少人]", 已經超出咗批評所提出嘅事, 而去到"質疑動機"喇
質疑完人哋個動機, 再話人自私(即係批評佢所提出嘅事唔合理), 已經完全fit 到落個definition 入面.

Chris Patten may not be able to return to Hong Kong for a visit -

林鄭：不排除拒絕彭定康入境

交雙部都重得